<resources>
    <string name="app_name">Легендарный клуб Англии</string>

    <string name="web_twitter">Twitter FC MU</string>
    <string name="web_site">Official site FC MU</string>
    <string name="web_google">Google+ FC MU</string>
    <string name="web_youtube">Youtube FC MU</string>

    <string name="TvMainText">Все об игроках легендарного клуба</string>
    <string name="TvPressText">Нажмитие на эмблему клуба \n или на иконки ниже</string>

    <string name="TvPlayer">Игрок</string>
    <string name="TvBiografyPlayer">Биография</string>
    <string name="TvPhotoPlayer">Фотографии</string>


    <string name="TvGea">D. De Gea</string>
    <string name="TvRomero">S. Romero</string>
    <string name="TvLindelof">V. Lindelof</string>
    <string name="TvBailly">E. Bailly</string>
    <string name="TvJones">P. Jones</string>
    <string name="TvRojo">M. Rojo</string>
    <string name="TvPogba">P. Pogba</string>
    <string name="TvMata">J. Mata</string>
    <string name="TvLukaku">R. Lukaku</string>
    <string name="TvIbragimovich">Z. Ibragimovich</string>
    <string name="TvMartial">A. Martial</string>
    <string name="TvSmalling">C. Smalling</string>

    <string name="TvLingrad">J. Lingrad</string>
    <string name="TvCarrick">M. Carrick</string>
    <string name="TvBlind">D. Blind</string>
    <string name="TvYoung">A. Young</string>
    <string name="TvRashford">M. Rashford</string>
    <string name="TvHerrera">A. Herrera</string>
    <string name="TvMkhit">H. Mkhitaryan</string>
    <string name="TvSanchez">A. Sanchez</string>
    <string name="TvShaw">L. Shaw</string>
    <string name="TvValencia">A. Valencia</string>
    <string name="TvFellaini">M. Fellaini</string>
    <string name="TvMatic">N. Matic</string>
    <string name="TvDarmian">M. Darmian</string>

    <string name="TvCoachFrance">М. Карера</string>
    <string name="TvCoachRussia">Л. Слуцкий</string>
    <string name="TvCoachPortugal">Л. Энрике</string>

    <string name="TvCoachDiscrFrance">Тренер сборной Франции</string>
    <string name="TvCoachDiscrRussia">Тренер сборной России</string>
    <string name="TvCoachDiscrPortugal">Тренер сборной Португалии</string>

    <string name="BtCoachLink">Тренеры</string>


    <string name="TvDeGeaBiografy"> \t<b>  Дави́д де Хе́а Кинта́на</b>
 (исп. David de Gea Quintana,  родился 7 ноября 1990 года в Мадриде) — испанский футболист, вратарь английского клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Испании. Воспитанник «Атлетико Мадрид», с которым выиграл Лигу Европы и Суперкубок УЕФА. В составе «Манчестер Юнайтед» выиграл Премьер-лигу, Кубок Англии, Кубок Футбольной лиги, Лигу Европы УЕФА и три Суперкубка Англии.
\n
\n

\t<b>  Клубная карьера</b>
\n
        \n

\t<b> «Атлетико Мадрид» </b>
\n
\n

      Давид де Хеа —        выпускник кантеры мадридского «Атлетико». 30 сентября 2009 года юный вратарь (де Хеа на тот момент было 18 лет) дебютировал в основном составе клуба; его дебют пришёлся на групповой матч Лиги чемпионов с португальским «Порту» и был вынужденным: Роберто, второй вратарь «Атлетико», начинавший матч в качестве основного голкипера, получил травму и не смог продолжить матч (основной вратарь клуба, Серхио Асенхо в это время в составе сборной страны принимал участие в молодёжном чемпионате мира). Несмотря на то, что «Атлетико» уступил со счётом 0:2, игра молодого вратаря произвела самое благоприятное впечатление, которое де Хеа удалось закрепить после дебюта в Примере (в этом матче «Атлетико» дома обыграл «Сарагосу» 2:1; немалая заслуга в этой победе принадлежит де Хеа, при счёте 1:0 отразившему пенальти в свои ворота). Тогдашний наставник клуба Абель Ресино, сам в прошлом защищавший ворота «Атлетико», дал весьма высокую оценку игре де Хеа, особо отметив выдержку и хладнокровие молодого вратаря. После столь уверенного дебюта Давид де Хеа, начинавший сезон как третий вратарь «Атлетико», закрепился в качестве основного голкипера клуба.
\n
\n

  Уверенная игра молодого вратаря во многом стала залогом успехов «Атлетико» в сезоне 2009/10: мадридский клуб дошёл до финала Королевского кубка и стал первым победителем Лиги Европы, завоевав первый после 48-летнего перерыва европейский клубный трофей. Неудивительно, что Давидом де Хеа заинтересовались гранды европейского футбола. Чтобы сохранить голкипера в клубе, руководство «Атлетико» поспешило заключить с де Хеа новый контракт до 2013 года.
\n
\n

<b>  «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n
  С начала 2011 года в британской прессе активно обсуждалась тема потенциальной замены для завершающего карьеру Эдвина ван дер Сара на позиции вратаря «Манчестер Юнайтед». Среди прочих фамилий часто назывался молодой испанец де Хеа. Сразу после прощального матча Гари Невилла против «Ювентуса» главный тренер «Юнайтед» сэр Алекс Фергюсон заявил, соглашение с де Хеа достигнуто, и Давид переедет на «Олд Траффорд», однако позже эта информация была опровергнута представителями де Хеа и директорами «Атлетико», которые заявили, что де Хеа не будет рассматривать предложения о переходе до окончания молодёжного чемпионата Европы. Сразу после того как молодёжная сборная Испании выиграла чемпионат, де Хеа прилетел в Манчестер для прохождения медицинского обследования, а на следующий день подписал с «красными дьяволами» пятилетний контракт.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной. </b>
\n
\n

  Давид де Хеа выступал за юношеские сборные Испании всех возрастов, в составе сборной юношей до 17 лет став чемпионом Европы и серебряным призёром чемпионата мира. Уверенный дебют молодого голкипера в качестве основного вратаря своего клуба закономерно обратил на себя внимание и тренеров основной национальной сборной: главный тренер «красной фурии» Висенте дель Боске включил де Хеа в расширенный список кандидатов на поездку на чемпионат мира в ЮАР. Однако в окончательном списке сборной Давида де Хеа не оказалось.
\n
\n

  В 2011 году де Хеа в составе молодёжной сборной Испании выиграл молодёжный чемпионат Европы. В 2012 году принял участие в Олимпийских играх. В 2013 году во второй раз выиграл молодёжный чемпионат Европы. Всего сыграл за молодёжную сборную Испании 27 матчей, что является рекордом, разделяемым с Санти Дения. Был включён в окончательную заявку сборной Испании на чемпионат мира 2014 года. Дебютировал за первую сборную 7 июня 2014 года в товарищеском матче против сборной Сальвадора, заменив Икера Касильяса на 83-й минуте. На самом чемпионате мира на поле не выходил.
\n
\n

  4 сентября 2014 года де Хеа впервые вышел на поле в стартовом составе сборной Испании, отыграв полный матч против сборной Франции. Этот товарищеский матч завершился поражением испанцев с минимальным счётом: автором единственного гола в матче стал Лоик Реми. 12 октября де Хеа дебютировал в матче, имеющем турнирное значение для первой сборной, сохранив ворота «сухими» в игре отборочного турнира к Евро-2016 против Люксембурга.
\n
\n
Хорошая форма голкипера не оставила без внимания главного тренера сборной Испании Висенте Дель Боске и на Евро-2016 Де Хеа являлся основным вратарём испанской сборной, которая в целом выступила неудачно, уступив в 1/8 финала сборной Италии.
\n
\n




</string>

    <string name="TvRomeroBiografy"> <b>  Sergio Romero</b>
 Се́рхио Херма́н Роме́ро (исп. Sergio Germán Romero; род. 22 февраля 1987, Бернардо де Иригоен) — аргентинский футболист, вратарь английского клуба «Манчестер Юнайтед». Игрок сборной Аргентины. Олимпийский чемпион 2008 года, серебряный призёр чемпионата мира 2014 года.
\n
\n

 В финальном поединке Чемпионата мира 2014 года
 Был основным вратарём сборной Аргентины на чемпионате мира среди юношей до 20 лет 2007 года, который Аргентина выиграла. Был включён в заявку на Олимпийские игры 2008 в Пекине в качестве запасного вратаря. В матче 1/4 финала против команды Нидерландов основной голкипер аргентинцев Оскар Устари получил травму, и Ромеро пришлось выйти вместо него на поле на 75 минуте. Он же играл и в двух следующих матчах, причём за весь турнир не пропустил ни одного гола.
\n
\n

 В июле 2007 года перешёл в АЗ за 1,5 млн евро. В сезоне 2007/08 считался вторым вратарём команды, но в следующем сезоне основной вратарь Ватерманбыл отдан в аренду в «АДО Ден Хааг». В сезоне 2008/09 является единственным игроком АЗ, который провёл все 22 матча без замен; с 12-го по 21-й тур не пропускал голов, проведя «сухую» серию в 957 минут.
 На чемпионате мира 2010 года в ЮАР Диего Марадона сделал Ромеро основным голкипером, хотя к началу чемпионата на его счету было всего 6 матчей в составе главной команды Аргентины.
\n
\n

 22 августа 2011 года Серхио Ромеро подписал контракт с клубом второй итальянской лиги «Сампдорией». Сумма трансфера и детали контракта не сообщались.
 9 июля 2014 года Серхио Ромеро в матче с Голландией отразил 2 пенальти в послематчевой серии, что позволило сборной Аргентины выйти в финал Чемпионата мира.
 14 июля 2014 года Серхио в матче со сборной Германии в финале ЧМ-2014 в Бразилии, на 113 минуте пропустил удар от Марио Гётце, который стал победным для немцев.
 27 июля 2015 года подписал контракт с английским клубом «Манчестер Юнайтед». В МЮ Ромеро стал дублёром основного голкипера испанца Давида Де Хеа.
\n
\n
 </string>


    <string name="TvLindelofBiografy"> <b>   Victor Lindelof</b>
Ви́ктор Йёрген Ни́льссон Линделёф (швед. Victor Jörgen Nilsson Lindelöf; род. 17 июля 1994, Вестерос, Швеция) — шведский футболист, защитник английского клуба «Манчестер Юнайтед» и сборной Швеции. Участник чемпионата Европы 2016 года.
\n
\n
Линделёф — воспитанник академии клуба «Вестерос». В 2010 году он дебютировал за основную команду. По итогам сезона «Вестерос» вышел во второй дивизион. 11 апреля 2011 года в матче против «Отвидаберга» он дебютировал в Суперэттане.
\n
\n

 В 2012 году Виктор перешёл в лиссабонскую «Бенфику». Первые сезоны он выступал за команду дублёров. 10 мая 2014 года в матче против «Порту» Линделёф дебютировал в Сангриш лиге, заменив во втором тайме Жуана Канселу. В том же году он стал чемпионом и обладателем Кубка Португалии. 20 февраля в поединке против «Пасуш де Феррейра» он забил свой первый гол за «Бенфику». В сезоне 2016/17 Виктор в третий раз стал чемпионом Португалии, это был первый сезон, в котором швед был безоговорочным игроком стартового состава.
\n
\n
 10 июня 2017 года было объявлено, что английский клуб «Манчестер Юнайтед» достиг соглашения с «Бенфикой» о трансфере Линделёфа, который будет завершён после прохождения игроком медицинского обследования и подписания контракта. Сумма трансфера составила 35 млн евро плюс 10 млн в качестве всевозможных бонусов. 14 июня подписал четырёхлетний контракт с «Манчестер Юнайтед». 8 августа в матче на Суперкубок Европы против мадридского «Реала» Виктор дебютировал за «Юнайтед».
\n
\n
<b>   Международная карьера</b>
\n
\n
Летом 2015 года в составе молодёжной сборной Швеции Виктор выиграл молодёжный чемпионат Европы в Чехии. На турнире он сыграл в матчах против сборных Дании, Италии, Англии и дважды Португалии. По итогам турнира Линделёф вошёл в символическую сборную.
\n
\n
24 марта 2016 года в товарищеском матче против сборной Турции он дебютировал за сборную Швеции.
Летом 2016 года Виктор попал в заявку сборной на участие в чемпионате Европы во Франции. На турнире он сыграл в матчах против команд Ирландии, Италии и Бельгии.
10 октября 2016 года в отборочном матче чемпионата мира 2018 против сборной Болгарии Линделёф забил свой первый гол за национальную команду.
\n
\n
</string>


    <string name="TvBaillyBiografy"> <b>   Eric Bailly</b>

Э́рик Бертра́н Байи́ (фр. Eric Bertrand Bailly; род. 12 апреля 1994, Бинжервиль, Кот-д’Ивуар) — ивуарийский футболист, защитник клуба «Манчестер Юнайтед» и сборной Кот-д’Ивуара.
\n
\n

 Он получил разрешение на работу только в октябре следующего года, а в сезоне 2013/2014 дебютировал на профессиональном уровне за «Эспаньол Б» в Сегунде В.

5 октября 2014 года Байи дебютировал за основную команду в чемпионате Испании, выйдя на замену в конце матча против клуба «Реал Сосьедад» (2:0). После этого он окончательно перешёл в основную команду «Эспаньола».
\n
\n

29 января 2015 года Байи подписал контракт на пять с половиной лет с другой командой чемпионата Испании «Вильярреалом» за 5,7 млн евро. Эрик был приобретён, чтобы заменить ушедшего в «Арсенал» Габриэля Паулисту. Его дебют за новый клуб состоялся 22 февраля в матче против «Эйбара» (1:0). 19 марта Байи дебютировал в Лиге Европы УЕФА в матче против «Севильи». Со следующего сезона Байи являлся основным защитником команды и помог ей квалифицироваться в Лигу чемпионов на следующий сезон.
\n
\n

8 июня 2016 года было объявлено о трансфере Эрика Байи в английский клуб «Манчестер Юнайтед», который будет завершён после получения игроком разрешения на работу в Великобритании. Эрик подписал с «Юнайтед» четырёхлетний контракт. 7 августа 2016 года Байи дебютировал за «Манчестер Юнайтед» в матче на Суперкубок Англии против «Лестер Сити». Игра завершилась победой «Юнайтед» со счётом 2:1, а Эрик был признан «игроком матча». 14 августа Эрик дебютировал в Премьер-лиге в выездной игре против «Борнмута». Игра завершилась со счётом 3:1 в пользу «Юнайтед», а Эрик Байи во второй встрече подряд был признан лучшим игроком матча.
\n
\n

<b>   Международная карьера</b>
\n
\n

29 декабря 2014 года Байи был включён Эрве Ренаром в окончательный состав сборной Кот-д’Ивуара на Кубок африканских наций 2015. 11 января 2015 года он дебютировал за сборную в товарищеском матче против сборной Нигерии (1:0). На самом турнире он отыграл во всех шести матчах в стартовом составе, а его сборная стала победителем турнира.
\n
\n

</string>


    <string name="TvJonesBiografy"> <b>   Phil Jones</b>

 Фи́лип Э́нтони Джонс (англ. Philip Anthony Jones; родился 21 февраля 1992 года в Престоне, Англия), более известный как Фил Джонс (англ. Phil Jones) — английский футболист, защитник клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Англии. Воспитанник клуба «Блэкберн Роверс». Выступает на позиции центрального защитника, но может также сыграть на позиции правого крайнего защитника, левого крайнего защитника или опорного полузащитника.
\n
\n

<b>   Клубная карьера </b>
\n
\n
<b>   «Блэкберн Роверс» </b>
\n
\n
 В 2002 году Фил Джонс стал игроком молодёжной команды «Блэкберн Роверс». В основной состав клуба он был впервые включён в сезоне 2009/10, подписав в сентябре 2009 года двухлетний профессиональный контракт с «Блэкберном». Он получил футболку с номером «28». Дебют Джонса за основной состав «Блэкберна» состоялся 22 сентября 2009 года в матче Кубка Футбольной лиги против «Ноттингем Форест», который завершился победой «Роверс» со счётом 1:0. Его дебют в Премьер-лиге состоялся 21 марта 2010 года в матче против «Челси» на «Ивуд Парк», который завершился вничью со счётом 1:1. 4 мая 2010 года Джонс подписал с «Блэкберном» новый пятилетний контракт. В сезоне 2010/11 Фил Джонс начал выступать на позиции опорного полузащитника, завоевав место в основе. В декабре 2010 года получил травму колена в матче против «Вест Хэма», из-за которой пропустил несколько месяцев.
\n
\n

<b>   «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n


 13 июня 2011 года «Манчестер Юнайтед» объявил о подписании контракта с Джонсом. Футболист заключил с чемпионами Англии пятилетний контракт. 7 августа провёл свой первый официальный матч за «Юнайтед», выйдя на замену во втором тайме Суперкубка Англии против «Манчестер Сити». 13 августа дебютировал за «Манчестер Юнайтед» в Премьер-лиге, заменив получившего травму Рио Фердинанда в матче против «Вест Бромвича» в первом туре чемпионата. 22 августа впервые вышел в стартовом составе «Манчестер Юнайтед» в матче против «Тоттенхэма» на «Олд Траффорд», который завершился со счётом 3:0 в пользу хозяев поля. 10 сентября Джонс сделал две голевые передачи на Уэйна Руни в матче против «Болтон Уондерерс», завершившимся победой красных дьяволов со счётом 5:0. 16 октября в выездном матче против «Ливерпуля» Джонс сыграл в центре полузащиты — на этой позиции он уже играл в «Блэкберне». 3 декабря Фил Джонс забил свой первый гол в профессиональной карьере в матче против «Астон Виллы»; этот гол стал для «Юнайтед» победным в матче, завершившимся со счётом 1:0. 29 июня 2015 года Джонс подписал новый контракт с «Манчестер Юнайтед», истекающий в 2019 году.
\n
\n

<b>    Карьера в сборной </b>
  \n
\n
 За сборную Англии до 19 лет Джонс дебютировал 17 ноября 2009 года в матче против сборной Турции, матч закончился победой англичан со счётом 3:1.
\n
\n

 4 августа 2010 года Джонса вызвали в сборную Англии до 21 года. 10 августа в матче против молодёжной сборной Узбекистана Джонс вышел в стартовом составе, а на 46-й минуте его заменил защитник «Ливерпуля» Мартин Келли. Джонс принял участие в молодёжном чемпионате Европы, который прошёл в Дании в июне 2011 года. В последнем групповом матче англичан против сборной Чехии Джонс вышел на поле с капитанской повязкой.
\n
\n

5 августа 2011 года Джонс получил вызов в основную сборную Англии на товарищеский матч против сборной Нидерландов, однако матч впоследствии был отменён из-за беспорядков в Лондоне. 7 октября 2011 года Джонс дебютировал в составе первой сборной Англии в матче против Черногории. 12 ноября Джонс вышел в стартовом составе сборной на матч против Испании, который завершился победой англичан со счётом 1:0.
\n
\n

В мае 2014 года главный тренер сборной Англии Рой Ходжсон включил Джонса в заявку национальной команды на чемпионат мира. 24 июня Джонс дебютировал на чемпионате мира в матче группового этапа против сборной Коста-Рики.
\n
\n

</string>
    <string name="TvRojoBiografy"> <b>   Marcos Rojo</b>

 Фаусти́но Ма́ркос Альбе́рто Ро́хо (исп. Faustino Marcos Alberto Rojo; 20 марта 1990, Ла-Плата) — аргентинский футболист, защитник клуба английской Премьер-лиги «Манчестер Юнайтед» и сборной Аргентины. Выступает на позициях центрального и левого защитника. Серебряный призёр чемпионата мира 2014 года.
\n
\n

    <b>   Маркос Рохо в составе «Спартака» </b>
        \n
    \n
    Маркос Рохо — воспитанник клуба «Эстудиантес», в котором выступал за все юношеские команды. С 2008 года он стал выступать за основной состав «Эстудиантеса», дебютировав 7 декабря в игре с «Колоном», где провёл на поле 10 минут. 5 июля 2009 года Рохо забил свой первый мяч в профессиональной карьере, поразив ворота «Ривер Плейта» и принеся победу своей команде со счётом 2:1. В том же году футболист выиграл с клубом Кубок Либертадорес. В том же сезоне футболист участвовал в Клубном чемпионате мира, где «Эстудиантес» дошёл до финала, проиграв «Барселоне». С весны 2009 года футболист стал игроком основы «Эстудиантеса» и лидером команды. В 2010 году Рохо из-за травм в клубе, перестроившегося со схемы 4-4-2 на 3-5-1-1, был переведён с центра защиты на левый фланг обороны, где к середине сезона занял твёрдое место в стартовом составе команды. 25 августа 2010 года Рохо забил первый мяч за клуб в континентальном турнире, поразив ворота «ЛДУ Кито» в Рекопе Южной Америки, однако его клуб проиграл 1:2. 25 сентября Рохо впервые отличился в чемпионате Аргентины 2010 года, забив гол на 88-й минуте игры с «Бока Хуниорс» и принеся победу своей команде со счётом 1:0. В 2010 году Рохо в составе «Эстудиантеса» выиграл Апертуру чемпионата Аргентины, в розыгрыше которой провёл 19 игр и забил 2 гола. Сам аргентинец был признан лучшим левым защитником сезона по версии Canchallena.com. После матча, в котором он стал чемпионом, аргентинец сказал:
    \n
    \n

    Я буду скучать по «Эстудиантесу», так как провёл в этом клубе 10 лет. Я получил большое удовольствие в воскресном матче за мою команду, ведь мы стали чемпионами страны. Но одновременно мне было немного грустно, поскольку я понимал, что это прощальный матч в составе «Эстудиантеса».
    \n
    \n

    3 ноября 2010 года Рохо достиг договорённости о том, что в случае успешного медицинского обследования станет игроком московского «Спартака» за 3 или 4 млн долларов. Также на футболиста претендовал другой российский клуб — ЦСКА, а кроме того, «Палермо», «ПСВ Эйндховен», «Бенфика» и «Валенсия». По словам спортивного директора «красно-белых» Дмитрия Попова, «приход Рохо означает только то, что сейчас у нас три центральных защитника, а со следующего сезона будет четыре, причём, один из них — молодой и перспективный футболист из Аргентины. По-моему, это очень даже неплохой вариант. Рохо — левый центральный защитник, и „Спартаку“ он нужен именно в этом качестве». Одновременно со «Спартаком» Маркосом заинтересовался «Наполи», предложивший 4 млн евро за переход футболиста. 17 декабря Рохо заключил 5-летний контракт со «Спартаком».
    \n
    \n

    18 января 2011 года Маркос дебютировал в составе клуба в товарищеской игре с кишинёвской «Дачией». 18 февраля Рохо дебютировал в официальной игре за «Спартак» в матче Лиги Европы против швейцарского «Базеля»; в этой игре «красно-белые» победили со счётом 3:2. С первых матчей Маркос стал основным игроком центра обороны «красно-белых», выступая попеременно с Мареком Сухи и Александром Шешуковым. 20 апреля Маркос забил первый гол за «Спартак», поразив ворота «Краснодара» в Кубке России. В середине весны — начале лета Рохо не выступал за «Спартак» из-за респираторной вирусной инфекции, а затем из-за травм икроножной мышцы и приводящей мышцы бедра. В июле Маркос был оштрафован клубом на 1/2 месячной зарплаты, за то, что вместе с партнёром по команде, Николасом Парехой возвратился в клуб после участия в Кубке Америки позже положенного срока. Сами футболисты сказали, что в аэропорту не было билетов в Россию, однако позже полностью осознали свою вину. 7 августа, впервые за долгое время, Рохо вышел на место центрального защитника в стартовом составе команды в матче с «Тереком» и сыграл неудачно: в частности он позволил обыграть себя Шамилю Асильдарову, после чего был забит первый мяч, а затем на нём был заработан пенальти. На следующую игру Маркос был переведён в дублирующий состав «Спартака». За оставшуюся часть сезона Рохо провёл лишь несколько матчей; в ноябре он получил травму голеностопа и выбыл из строя на месяц.
    \n
    \n

    В ноябре Рохо заинтересовалась «Бенфика». Летом 2012 года португальский клуб вновь начал переговоры с игроком.
    \n
    \n

    20 июля 2012 года официальный сайт «Спартака» сообщил, что Рохо продолжит свою карьеру в лиссабонском «Спортинге». Контракт был подписан до 2016 года. За 1/4 прав на контракт аргентинца «Спортинг» заплатил 1 млн евро. 28 апреля 2013 года Маркос забил свой первый гол в составе «львов», поразив ворота «Насьонала» в рамках Лиги Сагриш и принеся победу клубу со счетом 2:1.
    \n
    \n

    19 августа 2014 года было объявлено о заключении соглашения между «Спортингом» и «Манчестер Юнайтед» о трансфере защитника в английский клуб. Переход будет завершён после прохождения аргентинцем медицинского обследования и согласования условий личного контракта. 20 августа трансфер был завершён: Рохо подписал с английским клубом пятилетний контракт, а сумма трансфера составила 16 млн фунтов, € 4 млн из этой суммы получил «Спартак». 14 сентября Рохо дебютировал за «красных дьяволов», выйдя в стартовом составе на матч с «Куинз Парк Рейнджерс». 4 марта 2017 года в матче Премьер-лиги с «Борнмутом» забил свой первый гол за манкунианцев.
    \n
    \n

    <b>   Международная карьера</b>
    \n
    \n


    В январе 2011 года Рохо был вызван в состав сборной Аргентины на товарищеский матч с Португалией. 9 февраля футболист дебютировал в этом матче, в котором его команда победила 2:1; при этом футболист действовал персонально против Нани и справился со своей задачей.
    \n
    \n

    В мае 2011 года Маркос, вместе с партнёром по команде, Николасом Парехой, был приглашён для участия в составе сборной на Кубке Америки. На турнире футболист дебютировал в первом матче, в котором аргентинцы сыграли вничью с боливийцами 1:1; сам защитник провёл на поле все 90 минут, а также поучаствовал в забитом голе, сделав навес с фланга на Николаса Бурдиссо, который сбросил мяч Агуэро, после чего тот поразил ворота. Однако этот матч стал единственным для защитника на турнире, где аргентинцы дошли лишь до стадии четвертьфинала.
    \n
    \n

    <b>   Личная жизнь</b>
    \n
    \n

    Жена — Эухения Лусардо, имеют дочь Морену.
    \n
    \n

</string>


    <string name="TvPogbaBiografy"> <b>   Paul Pogba</b>
\n
\n


Поль Лаби́ль Погба́ (фр. Paul Labile Pogba; 15 марта 1993, Ланьи-сюр-Марн) — французский футболист гвинейского происхождения, центральный полузащитник клуба Премьер-лиги «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Франции.
\n
\n


 Погба начал свою футбольную карьеру в любительских клубах Парижа «Руасси-ан-Бри» и «Торси» перед тем, как в 2007 году он присоединился к профессиональному клубу «Гавр». За этот клуб Поль выступал в течение двух лет, пока не переехал в Англию, выступать за «Манчестер Юнайтед». После трёх лет, проведённых в составе «Юнайтед», за которые он провёл 7 матчей за основную команду, в июле 2012 года он перебрался в «Ювентус» на правах свободного агента. В августе 2016 года Погба вернулся в «Юнайтед». За его трансфер из «Ювентуса» «Манчестер Юнайтед» заплатил €105 млн, что сделало Погба самым дорогим футболистом в мире на тот момент.
\n
\n


В январе 2014 года Погба был включен газетой The Guardian в десятку самых перспективных молодых футболистов Европы. В январе 2016 года Погба был включён в состав символической «команды года» по версии УЕФА, а также в сборную 2015 года по версии FIFPro после того, как помог «Ювентусу» выиграть чемпионат, Кубок Италии и выйти в финал Лиги чемпионов УЕФА.
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

<b>  Ранние годы</b>
\n
\n

Поль начал свою футбольную карьеру в 6 лет, играя в школе клуба «Руасси-ан-Бри», находившейся в паре миль от его родного городка. Отыграв там семь сезонов, он присоединился к «Торси», где провёл один сезон, причём играл он в качестве капитана. Позднее его заметили скауты клуба «Гавр», и в 2007 году Погба перешёл в этот клуб. Его выступления за молодёжные составы «Гавра» привлекли внимание ведущих команды Европы — английских «Арсенала» и «Ливерпуля», а также итальянского клуба «Ювентус».
\n
\n

<b>   «Манчестер Юнайтед» (2009—2012) </b>
\n
\n

6 октября 2009 года трансфер Погба в «Манчестер Юнайтед» был официально согласован. Впервые Поль сыграл за «Юнайтед» в матче юношеской команды (до 18 лет) против «Кру Александра». Дебют для молодого француза оказался не очень удачным: его команда проиграла со счётом 2:1. В ноябре 2010 года Погба получил вызов в резервную команду клуба, за которую дебютировал 2 ноября 2010 года матче против «Болтон Уондерерс», который завершился победой для манчестерского клуба со счётом 3:1. С тех пор Поль успешно выступал в составе академии «Юнайтед», выходя на поле с первых минут и нередко забивая голы.
\n
\n

19 февраля 2011 года Погба и ещё 3 игрока клубной академии были включены главным тренером «Манчестер Юнайтед» сэром Алексом Фергюсоном в заявку на матч 5 раунда Кубка Англии против «Кроули Таун». Перед игрой Поль получил футболку с номером «42». В этом матче он так и не вышел на поле, проведя всю игру на скамейке запасных. Его дебют в основном составе «Юнайтед» состоялся 20 сентября 2011 года в матче Кубка Футбольной лиги против «Лидс Юнайтед», в котором Погба вышел на замену Райану Гиггзу во втором тайме. 25 октября Поль провёл свою вторую игру за «Юнайтед» в матче 4 раунда Кубка Футбольной лиги против «Олдершот Таун».
\n
\n


31 января 2012 года Поль дебютировал за «Юнайтед» в Премьер-лиге в матче против «Сток Сити», выйдя на замену Хавьеру Эрнандесу. 11 марта Погба провёл свой второй матч в Премьер-лиге, заменив Пола Скоулза в игре против клуба «Вест Бромвич Альбион».
\n
\n

3 июля 2012 года главный тренер «Манчестер Юнайтед» сэр Алекс Фергюсон сообщил, что Погба больше не является игроком «красных дьяволов» в связи с истечением своего контракта и нежеланием подписывать новое соглашение с клубом.

\n
\n

<b>  Погба в «Ювентусе» </b>
\n
\n

«Ювентус» (2012—2016)
\n
\n

27 июля 2012 года Поль прошёл медобследование в «Ювентусе», а 3 августа Погба подписал с «Ювентусом» четырёхлетний контракт. Француз дебютировал за новый клуб ещё до подписания контракта, 1 августа, в товарищеской игре против «Бенфики», выйдя на замену на 78-й минуте вместо Андреа Пирло. В официальных матчах за «Ювентус» Поль дебютировал 22 сентября 2012 года в матче Серии А, выйдя в стартовом составе против «Кьево». 2 октября Погба дебютировал в Лиге чемпионов, выйдя на замену Артуро Видалю в матче против «Шахтёра».
\n
\n

20 октября 2012 года француз забил свой первый гол за «бьянконери», выйдя на замену в игре против «Наполи»; матч закончился победой «Юве» со счётом 2:0. 19 января 2013 года Погба впервые отличился «дублем», забив в домашнем матче против «Удинезе» два эффектных гола: один он забил в конце первого тайма, пробив приблизительно с 30 метров под перекладину, другой — в середине второго, бильярдным ударом с 23 метров идеально точно послав мяч в дальний угол. 5 мая Поль был удалён в матче против «Палермо». По итогам сезона 2012/13 Погба стал вторым игроком в истории «Ювентуса», забившим 5 и более мячей в Серии A в возрасте 19 лет (первым был Алессандро Дель Пьеро).
\n
\n

18 августа 2013 года, выйдя на замену Клаудио Маркизио в матче Суперкубка Италии против «Лацио», Погба отметился голом и голевой передачей на Карлоса Тевеса. «Ювентус» одержал победу в Суперкубке со счётом 4:0, а Погба был признан лучшим игроком матча. В декабре 2013 года Погба стал обладателем награды Golden Boy.
\n
\n

В сезоне 2014/15 Погба стал одним из лучших игроков «Ювентуса», почти в каждом матче совершая результативные действия. По ходу всего сезона появлялись слухи о переходе Погба в различные европейские клубы. Перед началом нового сезона полузащитник получил 10-й номер, который ранее принадлежал Карлосу Тевесу.
\n
\n

<b>   «Манчестер Юнайтед» (с 2016 года) </b>
\n
\n


Погба в марте 2017 года
\n
\n

7 августа 2016 года официальный сайт «Манчестер Юнайтед» сообщил, что Поль Погба получил разрешение пройти медицинское обследование в клубе для завершения его трансфера из «Ювентуса». Два дня спустя было объявлено, что Погба подписал с «Манчестер Юнайтед» пятилетний контракт. Сумма трансфера составила 105 млн евро (89 млн фунтов стерлингов), что является мировым рекордом. Обозреватели отметили, что ключевую роль в осуществлении трансфера сыграл агент Погба Мино Райола, который ранее в то же трансферное окно способствовал переходу в «Манчестер Юнайтед» Генриха Мхитаряна и Златана Ибрагимовича. По информации La Gazzetta dello Sport из 105 млн евро, заплаченных «Манчестер Юнайтед», «Ювентус» получит лишь около 78 млн евро, а 25 млн получит Мино Райола в качестве агентского вознаграждения.
\n
\n

19 августа 2016 года Погба сыграл свой первый после возвращения в «Юнайтед» матч. Это была игра второго тура Премьер-лиги против «Саутгемптона» на «Олд Траффорд». Поль провёл на Поле все 90 минут, по итогам матча став лидером своей команды по количеству касаний мяча и передач. «Юнайтед» одержал в этой игре победу со счётом 2:0. 24 сентября 2016 года забил свой первый мяч за «Юнайтед» в матче Премьер-лиги против действующего чемпиона «Лестер Сити», замкнув головой подачу с углового Дейли Блинда.
\n
\n

По результатам сезона помог команде выиграть Кубок Футбольной лиги и Лигу Европы. В Лиге Европы Погба  выходил в стартовом составе «Юнайтед» во всех 15-ти матчах сезона 2016-2017 забив три мяча, один из которых в финальном матче против «Аякса», который завершился со счетом 2:0 в пользу «красных дьяволов». 25.08.2017 на церемонии в Монако Поль Погба был объявлен первым обладателем приза УЕФА «Лучшему игроку Лиги Европы».
\n
\n

<b> Сборная Франции </b>
\n
\n

На международной арене Погба представлял сборную Франции на всех её уровнях, начиная со сборной Франции до 16 лет и до сборной до 20 лет. Вместе с юношеской сборной страны до 19 лет он выступил в качестве капитана на чемпионате Европы 2012 года, проходившем в Эстонии, заняв на турнире 3-е место и забив 2 мяча в 4 сыгранных матчах чемпионата.
\n
\n

В составе первой сборной Франции Погба принял участие в чемпионате мира, став важной фигурой в команде Дешама, и был признан лучшим молодым футболистом турнира.
\n
\n

Вошёл в состав сборной Франции на домашнем чемпионате Европы 2016 года, где был основным полузащитником команды. В четвертьфинале против сборной Исландии Поль забил мяч головой после подачи углового Антуаном Гризманном.
\n
\n


</string>

    <string name="TvMataBiografy"> <b>   Juan Mata</b>
\n
\n


 Хуа́н Мануэ́ль Ма́та Гарси́я (исп. Juan Manuel Mata García; родился 28 апреля 1988 года, в Бургосе, Кастилия и Леон, Испания) — испанский футболист, атакующий полузащитник футбольного клуба «Манчестер Юнайтед» и сборной Испании. 15 мая 2013 года Мата и Фернандо Торрес после победы в Лиге Европы УЕФА в составе «Челси» установили уникальное достижение, одновременно являясь действующими победителями четырёх турниров, выиграв Лигу чемпионов УЕФА, Лигу Европы УЕФА, чемпионат мира и чемпионат Европы. Мата является одним из двух игроков в истории мирового футбола, выигравших сначала чемпионат мира по футболу, а затем молодёжный чемпионат Европы по футболу.
\n
\n

 Хуан Мата является воспитанником академий испанских клубов «Реал Овьедо» и «Реал Мадрид». В 2007 году Мата перешёл в «Валенсию». С 2011 по 2014 год выступал за лондонский «Челси». 24 января 2014 года было объявлено, что «Манчестер Юнайтед» достиг соглашения с «Челси» о трансфере Хуана Маты. На следующий день переход игрока в «Манчестер Юнайтед» был завершён после прохождения медицинского обследования и согласования условий личного контракта. Трансфер Маты обошёлся в 37,1 млн фунтов, став самым дорогим в истории клуба(летом 2014 года этот рекорд побил трансфер Анхеля Ди Марии).
\n
\n

 <b>Клубная карьера </b>
\n
\n

Начало карьеры
\n
\n

Начал свою футбольную карьеру Мата в детской команде клуба «Реал Овьедо». В возрасте 15 лет перебрался в «Реал Мадрид», где играл до 2007 года.
\n
\n

<b> «Валенсия» </b>
\n
\n

В 2007 году футболист перешёл в «Валенсию», где в то время произошла «трагедия» в виде очередной травмы лидера полузащиты Висенте. Шанс сыграть свой первый матч в Примере выпал скоро: Рональд Куман, повздорив с Ангуло, усадил ветерана клуба на скамейку — так у Маты появилась постоянная игровая практика.
\n
\n

20 марта 2008 года Мата забил свой первый гол за «Валенсию» в матче 1/2 финала Кубка Испании в ворота «Барселоны». Также он помог своему новому клубу завоевать сам кубок, забив один из трёх мячей в финальном матче, выигранном «Валенсией» у «Хетафе» со счётом 3:1.
\n
\n

<b>Как пишет испанская спортивная газета «Marca»: </b>
\n
\n


Мата ворвался в футбольный мир так стремительно, что это позволяет сравнивать его с самыми яркими молодыми талантами Испании: Кркичем, дос Сантосом и Мартинесом, и он не потеряется в этой именитой компании. Хуан — будущее испанского футбола, и безусловно, если он будет прогрессировать, он скоро станет попадать в основную сборную Испании.
\n
\n

24 января 2011 года Мата продлил контракт с «Валенсией» до 2014 года. Летом 2011 года лондонский «Арсенал» сделал предложение «Валенсии» о покупке Маты за 25 млн евро, но получил отказ.
\n
\n


<b> «Челси» </b>
\n
\n

22 августа 2011 года на официальном сайте «Челси» было объявлено о переходе Маты в стан «синих». Первый гол за «Челси» забил в дебютном матче против «Норвич Сити». Испанец практически сразу стал одним из лидеров «Челси». Дважды признавался игроком года «Челси» по версии болельщиков и один раз по версии игроков, а также был включен в команду года по версии ПФА. После того как команду снова возглавил Жозе Моуринью, Мата перестал попадать в стартовый состав «Челси».
\n
\n


<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

25 января 2014 года Мата перешёл в «Манчестер Юнайтед» за 37,1 млн фунтов. Он подписал с клубом контракт до лета 2018 года.

\n
\n

<b>Хуан в футболке «Юнайтед» в матче против «Челси» в 2015 году </b>
\n
\n

Дебют Маты в составе «Манчестер Юнайтед» состоялся 28 января 2014 года в матче Премьер-лиги против валлийского клуба «Кардифф Сити», в котором «Юнайтед» одержал победу со счетом 2:0. 29 марта 2014 года забил свой первый гол за «Юнайтед» в матче против «Астон Виллы». По итогам неполного сезона 2013/14 в составе «красных дьяволов» Мата сыграл 15 матчей и забил 6 голов.
\n
\n

<b>Международная карьера </b>
\n
\n

Мата выиграл юношеский чемпионат Европы до 17 лет в составе юниорской сборной Испании. В своей сборной он стал ключевым игроком, забив в том турнире 4 гола за 5 матчей, что позволило ему занять 5 место в споре бомбардиров и попасть в символическую сборную турнира. Уже в феврале 2007 года восемнадцатилетний игрок начал вызываться и в молодёжную сборную, где вскоре также стал одним из основных игроков.
\n
\n

<b>Личная жизнь</b>
\n
\n

 Мата учился в политехническом университете Мадрида на факультете журналистики. В свободное от футбола и учёбы время он любит играть в настольный теннис.
\n
\n

</string>

    <string name="TvLukakuBiografy"> <b>   Romelu Lukaku</b>
\n
\n

Роме́лу Мена́ма Лука́ку (нидерл. Romelu Menama Lukaku; 13 мая 1993 года, Антверпен) — бельгийский футболист конголезского происхождения, нападающий английского клуба «Манчестер Юнайтед» и сборной Бельгии.
\n
\n


<b>  Клубная карьера </b>
\n
\n

Ранние годы
\n
\n

Выступая за молодёжный состав «Брюсселя», Ромелу забил 68 голов в 68 матчах. С 2006 по 2009 год он играл за молодёжный состав «Андерлехта», забив 121 гол в 88 матчах. Хотя ему было ещё 15 лет, Ромелу забил 26 голов в 17 матчах против игроков, которые были на 4 года старше его. Игра молодого бельгийца привлекла внимание ряда ведущих европейских клубов, включая «Манчестер Юнайтед», «Челси», «Милан» и «Арсенал».
\n
\n

<b>  «Андерлехт» </b>
\n
\n

Лукаку дебютировал в высшем дивизионе бельгийского чемпионата 24 мая 2009 года в матче против «Стандарда», выйдя на замену защитнику Виктору Бернандесу. «Андерлехт» проиграл в этом матче со счётом 1:0. За 11 дней до своего дебюта Ромелу подписал свой первый профессиональный контракт с клубом, рассчитанный до 2012 года. Свой первый гол на профессиональном уровне Лукаку забил в матче против «Зюлте-Варегем».
\n
\n

<b>  «Челси» </b>
\n
\n

6 августа 2011 года официальный сайт «Андерлехта» и «Челси» сообщили о договоренности, насчет трансфера игрока в стан «синих». В «Челси» Ромелу получил 18-й номер (ранее под ним играл Юрий Жирков). 27 августа Лукаку дебютировал за новый клуб, выйдя на замену в концовке матча против «Норвич Сити». Завоевать место в составе «пенсионеров» бельгийцу не удалось, поскольку сначала Андре Виллаш-Боаш, а затем и Роберто Ди Маттео предпочитали на позиции центрального нападающего более опытных Дидье Дрогба и Фернандо Торреса. Несмотря на это Лукаку сумел выиграть с командой кубок Англии.
\n
\n

<b>  «Вест Бромвич Альбион» </b>
\n
\n

10 августа 2012 года нападающий «Челси» Ромелу Лукаку перешёл в «Вест Бромвич Альбион», за который будет выступать на условиях аренды до конца сезона 2012/13. «С нетерпением жду момента, когда буду выступать за „Вест Бромвич“. Как и „Челси“, они выступают в Премьер-лиге. Для меня это будет хорошей школой», — цитирует футболиста официальный сайт «Челси». Бельгиец сумел стать лидером команды и провёл довольно результативный сезон, забив 17 мячей и став одним из лучших бомбардиров чемпионата (6-е место).
\n
\n

<b>  «Эвертон» </b>
\n
\n

Сезон 2013/14 Лукаку начал в составе «Челси». 30 августа 2013 года матче за Суперкубок УЕФА 2013 против «Баварии», завершившемся со счётом 2:2, Ромелу не забил решающий пенальти (сэйв Нойера). Вскоре после этого Лукаку был отдан в аренду до конца сезона в «Эвертон». Дебют футболиста в клубе из Ливерпуля состоялся 21 сентября 2013 года, когда Лукаку вышел на замену в перерыве матча против «Вест Хэма» и отметился решающим голом в матче, завершившемся победой «Эвертона» со счётом 3:2. 30 сентября Лукаку провёл свой первый матч за «Эвертон» на «Гудисон Парк»: игра против «Ньюкасла» завершилась победой «ирисок» со счётом 3:2, а сам Лукаку сделал дубль. 23 ноября 2013 года Лукаку оформил свой второй дубль за «Эвертон», дважды поразив ворота «Ливерпуля» в мерсисайдском дерби, завершившемся со счётом 3:3. Всего за сезон в составе «Эвертона» Лукаку забил 15 голов в 31 матче Премьер-лиги и стал лучшим бомбардиром команды.
\n
\n

30 июля 2014 года «Эвертон» объявил о том, что Лукаку перешёл в команду на постоянной основе, подписав контракт на 5 лет. Сумма сделки составила 28 миллионов фунтов стерлингов, что стало рекордной суммой, потраченной «Эвертоном» на приобретение футболиста. Следующий сезон для нападающего получился менее результативным, однако он сумел стать одним из лучших бомбардиров Лиги Европы.
\n
\n

<b>  «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

8 июля 2017 года «Манчестер Юнайтед» объявил о соглашении с «Эвертоном» о трансфере Лукаку, а 10 июля бельгийский нападающий официально стал игроком «Юнайтед», подписав с клубом пятилетний контракт с опцией продления ещё на год. Сумма трансфера, по некоторым данным, составила 75 млн фунтов плюс 15 млн фунтов в виде возможных бонусов. Официальный дебют Лукаку в составе «Юнайтед» состоялся 8 августа 2017 года в матче на Суперкубок УЕФА против испанского клуба «Реал Мадрид». В этой игре Ромелу отметился забитым мячом.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной </b>
\n
\n

Лукаку в настоящее время выступает за сборную Бельгии по футболу. В сборной дебютировал при Дике Адвокате в товарищеском матче против Хорватии, который состоялся 3 марта 2010 года. 17 ноября 2010 года стал автором 2 голов в ворота сборной России, обеспечив бельгийцам победу. 26 мая 2014 года в товарищеском матче против сборной Люксембурга оформил хет-трик, сборная Бельгии благодаря этому крупно выиграла 5:1. В этом поединке форвард отличился в самом дебюте игры (3 минута встречи), на 23-й минуте забил второй мяч при счёте 1:1, а на 54-й минуте Лукаку забил третий мяч после слаломного прохода в штрафную, где были обыграны два защитника и вратарь.
\n
\n

<b>  Личная жизнь </b>
\n
\n

Ромелу — сын профессионального футболиста Роже Лукаку. А его младший брат, Жордан, выступает за «Лацио».
\n
\n

</string>

    <string name="TvIbraBiografy"> <b>   Zlatan Ibragimovich</b>
\n
\n


Зла́тан Ибраги́мович (босн. Zlatan Ibrahimović, шведское произношение: родился 3 октября 1981 года в Мальмё, Швеция) — шведский футболист боснийско-хорватского происхождения, нападающий английского клуба «Манчестер Юнайтед». Бывший капитан сборной Швеции. Считается одним из самых непредсказуемых и мастеровитых нападающих своего поколения. По версии газеты The Guardian, Ибрагимович занял третью строчку лучших футболистов мира за 2013 год. По версии шведского журнала Dagens Nyheter, Златан занял второе место в списке лучших спортсменов государства всех времён.
\n
\n


С 12-летнего возраста выступал за юношеские команды «Мальмё», а в 1999 году дебютировал в основном составе. Проведя два года в основе клуба, летом 2001 года перешёл в нидерландский «Аякс» за 7,8 млн евро. За три года в Амстердаме Златан выиграл два чемпионских титула и один Кубок страны. Летом 2004 года перешёл в итальянский «Ювентус» за 16 млн евро. В первом своём сезоне стал чемпионом Италии. В сезоне 2005/06 защитил титул, но вследствие «Кальчополи» оба чемпионства были аннулированы, после чего за 24,8 млн евро Ибрагимович перешёл в «Интер». За три года в составе «чёрно-синих» Златан завоевал три подряд скудетто. Летом 2009 года за 46 млн евро и Самюэля Это’о перешёл в испанскую «Барселону». В составе клуба стал клубным чемпионом мира, чемпионом Испании, обладателем Суперкубка УЕФА. Но из-за конфликта с главным тренером «сине-гранатовых» Хосепом Гвардиолой летом 2010 года Ибрагимович перешёл в «Милан» на правах аренды, а в 2011 году окончательно переехал в Милан. В первом своём сезоне после возвращения в Серию А Златан вновь стал чемпионом Италии.
\n
\n
 В 2012 году из-за финансовых проблем «Милану» пришлось продать Ибрагимовича и Тиаго Силву в «Пари Сен-Жермен», стоимость сделки составила 60 млн евро. В составе «парижан» швед четыре раза подряд стал чемпионом Франции. Занимает первое место в списке лучших бомбардиров в истории парижского клуба. Летом 2016 года перешёл в английский «Манчестер Юнайтед», где провёл один сезон. В составе «красных дьяволов» стал победителем Лиги Европы, обладателем Кубка Футбольной лиги и Суперкубка Англии
\n
\n

В 2001 году дебютировал за сборную Швеции. Сыграл на четырёх чемпионатах Европы (2004, 2008, 2012 и 2016) и на двух чемпионатах мира (2002 и 2006). Лучший бомбардир в истории национальной сборной Швеции.
\n
\n

<b>  Ранние годы</b>
\n
\n

Родился в Мальмё, в районе Русенгорд, в семье югославских эмигрантов. Его отец Шефик Ибрагимович — боснийский славянин-мусульманин из Тузлы, а мать Юрка Гравич — хорватка из Задара. Они встретились и вступили в брак в Швеции. В восемь лет Златан стал выступать за детскую команду клуба «Балкан», в которой играли исключительно выходцы из балканских стран. Его сразу записали в более старшую возрастную группу. Однажды Ибрагимович, выступая за детскую команду выходцев с Балкан, в первом тайме остался на скамейке запасных за плохое поведение. К перерыву его команда уступала 0:4, и тренер позволил Златану выйти на поле. Тот забил восемь мячей, а его команда победила со счётом 8:4.
\n
\n


<b>  Клубная карьера </b>
\n
\n

<b> «Мальмё» </b>
\n
\n

В возрасте 12 лет прошёл просмотр в клубе «Мальмё». В 1995—1999 годах играл за юношеские команды клуба. В сезоне 1999 года дебютировал в основной команде клуба (6 матчей, 1 гол); в том сезоне клуб впервые за 63 сезона вылетел из высшего шведского дивизиона. В сезоне 2000 года забил 12 голов в Суперэттане (втором дивизионе), внеся весомый вклад в возвращение клуба в высшую лигу; его игра заинтересовала главного тренера лондонского «Арсенала» Арсена Венгера. Однако Ибрагимовичу не понравилось, что с ним не планируют заключить контракт сразу же, а хотят, чтобы он некоторое время потренировался с командой, чтобы его могли оценить. Отыграв ещё год в Швеции, Златан перешёл в «Аякс». Сумма трансфера составила 7,8 млн евро, что на тот момент являлось наибольшей суммой, которую получал шведский клуб за своего игрока.
\n
\n

<b> «Аякс» </b>
\n
\n

2 апреля 2001 года Ибрагимович был представлен в качестве игрока «Аякса». Технический директор клуба Лео Бенхаккер и тренер Ко Адриансе заявили, что они давно следили за молодым нападающим. На пресс-конференции Златан сказал, что «Аякс» идеально подходит для него как команда играющая в его футбол. В интервью шведской газете Ибрагимович прокомментировал свой переход: «Когда мне было 15 лет, я играл на юношеском турнире в Амстердаме. Об „Аяксе“ я, конечно, уже тогда знал. Это большой клуб. Моя мечта сбылась, я буду здесь играть». С первых матчей Ибрагимович начал демонстрировать свой потенциал — в шести товарищеских матчах он забил 18 голов. Первый официальный матч за «красно-белых» швед провёл 8 августа в Лиге чемпионов УЕФА против шотландского «Селтика», выйдя на замену на 46-й минуте. Его команда уступила со счётом 1:3, а сам Златан был разочарован тем, что не попал в стартовый состав. Через одиннадцать дней он дебютировал в чемпионате Нидерландов, появившись на замену в матче с «Родой». Во втором туре Златан забил свой первый гол в чемпионате, открыв счёт в дерби против «Фейеноорда».
\n
\n
В октябре Ибрагимович получил пятиматчевую дисквалификацию за удар соперника локтем. Этот инцидент произошёл 30 сентября в матче «Гронинген» — «Аякс» и остался незамеченным со стороны главного арбитра встречи. Через несколько дней прокурор KNVB начал расследование «дела Ибрагимовича». В итоге дисциплинарный комитет наказал нападающего на пять матчей. В сезоне 2001/02 «Аякс» стал чемпионом Нидерландов.
\n
\n

В следующем сезоне Ибрагимович громко заявил о себе в Лиге чемпионов. В своём первом матче этого турнира против чемпиона Франции, лионского «Олимпика», он забил два гола. В том сезоне «Аякс» дошёл до четвертьфинала, где уступил с минимальным счётом будущему чемпиону турнира, итальянскому «Милану». Чемпионат «Аякс» завершил вторым, уступив чемпионский титул ПСВ.
\n
\n

В сезоне 2003/04 «Аякс» вернул себе чемпионский титул. В групповом матче против «Милана» 16 сентября 2003 года миланский полузащитник Дженнаро Гаттузо был удалён с поля за удар Ибрагимовичу в лицо; в том сезоне «Аяксу» не удалось выйти из группового турнира.
\n
\n

22 августа 2004 года он забил в ворота «Бреды» гол, который был назван зрителями канала «Евроспорт» лучшим голом года (Ибрагимович обыграл полкоманды соперника, включая вратаря, и поразил пустые ворота). 31 августа 2004 года, в последний день летнего трансферного окна, Ибрагимович покинул «Аякс» и перешёл в «Ювентус».
\n
\n

Три года в «Аяксе» принесли ему два чемпионских титула, один Кубок, 38 голов и постоянное место в первой сборной Швеции.
\n
\n

<b>   «Ювентус» </b>
\n
\n

31 августа 2004 года Ибрагимович подписал контракт с «Ювентусом», сумма трансфера составила 16 млн. €. Поначалу из-за частых травм Давида Трезеге, Златан стал попадать в стартовый состав, что позволило ему к концу сезона забить 16 голов. В начале лета 2005 года итальянские СМИ сообщили, что «Реал Мадрид» предложил за Ибрагимовича 70 млн. €, позднее выяснилось, что это была «утка», инициированная спортивным агентом Ибрагимовича, Мино Райолой для увеличения трансферной стоимости шведа. 14 ноября 2005 года Ибрагимович получил шведский «Золотой мяч» — награду, которую получает лучший шведский футболист года.
\n
\n

В следующем сезоне его роль в атаке «Ювентуса» изменилась — он стал реже забивать, уйдя на второй план, закончив сезон с 10 забитыми мячами во всех турнирах. В Лиги чемпионов «Ювентус» дошёл до 1/4 Финала, уступив будущему финалисту «Арсеналу». Златан в составе «Ювентуса» выиграл второе подряд Скудетто, набрав 91 очко и потерпев всего одно поражение. В общей же сложности за «Ювентус» Ибрагимович провёл 70 матчей и забил 26 гола. Летом 2006 года «Ювентус» и Ибрагимович потеряли чемпионские титулы, полученные в двух предыдущих сезонах, из-за коррупционного скандала. Вследствие чего Ибрагимович покинул «Ювентус», когда команда была переведена в Серию B, из-за нежелания играть во втором итальянском дивизионе.
\n
\n

<b> «Интер» </b>
\n
\n


Ибрагимович и Марио Балотелли в игре за «Интер»
10 августа 2006 года Ибрагимович подписал четырёхлетний контракт с миланским «Интером» сумма трансфера — 24,8 млн евро, это случилось спустя несколько дней после перехода 30-летнего Патрика Виейра из «Юве» в стан нерадзурри. На пресс-конференции Златан сказал, что в детстве «Интер» был его любимой командой. 9 сентября на матче Серии А сезона 2006/07 против «Фиорентины» Ибрагимович забил свой первый мяч за «Интер», отличившись на 61-й минуте.
\n
\n

Под руководством Роберто Манчини Ибрагимович стал главной звездой «Интера», получив стабильное место в основе, он начал играть всё лучше и лучше. В сезоне 2006/07 Златан забил 15 мячей, а «Интер» выиграл своё первое Скудетто за 17 лет. «Змеи» завершили сезон с 97 набранными очками, установив рекорд лиги. В Лиге чемпионов сезона 2006/07 чёрно-синие дошли до 1/8 финала, уступив в двухраундовом противостоянии «Валенсии».
\n
\n

16 сентября 2007 года Ибрагимович сыграл 100-й матч в Серии А. В начале сезона 2007/08 Златан продлил контракт с клубом до июня 2013 года. По новому контракту швед стал получать 9 млн евро в год, став самым высокооплачиваемым игроком мира. Златан сделал дубль в ворота ПСВ на групповом этапе Лиги чемпионов 2007/2008, эти голы стали первыми для Ибрагимовича в Европе с декабря 2005 года и первым за «Интер» в еврокубках. 7 ноября, на матче группового этапа, Златан забил зрелищный гол в «девятку», поразив ворота ЦСКА (тогда Ибрагимович оформил дубль), впоследствии этот гол использовали в заставке к матчам Лиги чемпионов. Но в плей-офф он сыграл не лучшим образом, и «Интер» вновь вылетел со стадии 1/8 финала, проиграв «Ливерпулю», а Златан — из списка претендентов на Золотой мяч. Далее были травмы, и без Ибрагимовича имевший колоссальный отрыв от преследователей «Интер» растерял к последнему туру почти всё преимущество. В матче против «Пармы» только выход Ибрагимовича и его «золотой дубль» позволили «Интеру» выиграть Скудетто.
\n
\n

К моменту, когда в «Интер» прибыл Жозе Моуринью, Златан был главной звездой Серии А. 4 октября 2008 года Златан забил красивый мяч в ворота «Болоньи», Адриано выполнил фланговую передачу на ближний угол вратарской, а Златан технично пробил пяткой по летящему мячу. Сезон 2008/09 для Ибрагимовича сложился весьма успешно, он стал лучшим бомбардиром лиги, забив 25 голов, «Интер» в третий раз подряд стал чемпионом, не потерпев ни одного домашнего поражения в сезоне. Но в Европе был полный провал: вылет от «Манчестер Юнайтед» на стадии 1/8 финала из Лиги чемпионов. В шести матчах плей-офф (за три года), где играл Ибрагимович, команда забила только в одном. Это был тупик как для команды, так и для Ибрагимовича. После чего в прессе стали появляться слухи о его возможном переходе в «Барселону».
\n
\n

<b> «Барселона» </b>
\n
\n

После трансфера Максвелла президент каталонского клуба Жоан Лапорта объявил, что была достигнута договорённость между «Барселоной» и «Интером» о покупке Ибрагимовича. Свой последний матч за «Интер» Златан сыграл против «Челси» во время турнира World Football Challenge 2009. 27 июля 2009 года швед прошёл медицинское обследование, после чего состоялась церемония представления игрока на «Камп Ноу», присутствовало 62 тыс. зрителей. Златан подписал пятилетний контракт, его трансфер из «Интера» обошёлся сине-гранатовым в € 46 млн. Кроме того, в миланский клуб отправился Самуэль Это’о, который был оценён в € 20 млн. Александр Глеб должен был стать частью сделки, но отказался переезжать в Италию на правах аренды, после чего «Барселоне» пришлось доплатить за шведа порядка € 5 млн. В сумме «Интер» получил € 69,5 млн, но часть из них была перераспределена в молодёжные клубы согласно «налогу солидарности».
\n
\n

Ибрагимович дебютировал за «Барселону» 23 августа 2009 года в матче за Суперкубок Испании против «Атлетика». В этой встрече Златан отметился голевой передачей на аргентинца Лионеля Месси, а матч завершился победой «каталонцев» со счётом 3:1. По сумме двух встреч (5:2) «Барселона» завоевала Суперкубок, а швед выиграл свой первый трофей в составе «сине-гранатовых». 28 августа 2009 года Златан выиграл свой второй титул — Суперкубок УЕФА. В первом туре испанской Примеры сезона 2009/10 в матче против хихонского «Спортинга» Златан забил свой первый гол за «Барселону». После чего швед отличался в трёх матчах подряд.
\n
\n


20 октября Златан забил свой первый гол в Лиге чемпионов 2009/10, в матче группового этапа против казанского «Рубина». Пять дней спустя Ибрагимович сделал дубль, отличившись в матче против «Сарагосы» (6:1). Тем не менее, 7 ноября Ибрагимович получил травму бедра и выбыл на три недели. Он вернулся в строй к матчу против «Реал Мадрида», выйдя на замену вместо Тьерри Анри в начале второго тайма, а на 56-й минуте с передачи Дани Алвеса забил победный мяч, отличившись седьмой раз в семи встречах. 19 декабря 2009 года Златан стал победителем Клубного чемпионата мира по футболу, обыграв в финальном матче аргентинский «Эстудиантес» (2:1).
\n
\n

Первый гол в 2010 году Златан забил 14 февраля в матче против «Атлетико Мадрид». 6 марта Ибрагимович получил красную карточку в матче против «Альмерии» (2:2), после чего пропустил одну встречу. Во время разминки перед матчем Примеры против «Атлетика» Златан повредил трёхглавую мышцу голени, вследствие чего пропускал ответный матч четвертьфинала Лиги чемпионов 2009/10 против «Арсенала» (4:1), Эль-Класико против «Реала» (2:0) и следующий матч Лиги против «Депортиво». Он вернулся на поле в матче против «Эспаньола», выйдя на 82-й минуте встречи.
\n
\n

Ибрагимович закончил сезон с 16 забитыми мячами, а «Барселона» выиграла Ла Лигу, набрав 99 очков в 38 матчах. Свой последний гол за «Барсу» швед забил в матче за Суперкубок Испании 14 августа против «Севильи», а 25 августа он сыграл последний матч за сине-гранатовых в рамках Кубка Жоана Гампера против «Милана». После чего в СМИ стала появляться информация о конфликте Ибрагимовича с тренером «Барселоны» Хосепом Гвардиолой.
\n
\n

<b>  «Милан» </b>
\n
\n

28 августа 2010 года было объявлено о переходе Ибрагимовича в «Милан» на правах годичной аренды, по окончании которой итальянский клуб сможет выкупить права на игрока за 24 миллиона евро. 11 сентября в своём первом матче за «Милан», во втором туре серии А сезона 2010/11 против «Чезены» на выезде, Ибрагимович провёл весь матч в основном составе и на 86-й минуте не смог реализовать пенальти (пробил в штангу). Свои первые голы за «Милан» Златан забил 15 сентября в матче Лиги чемпионов 2010/11 с французским «Осером», отличившись на 66-й и 69-й минутах. 14 ноября состоялось Миланское дерби, в котором Ибрагимович забил единственный мяч, поразив ворота своего бывшего клуба.
\n
\n

В марте 2011 года Ибрагимович получил трёхматчевую дисквалификацию за удар в живот защитника «Бари» Марко Росси. 25 марта дисквалификация была сокращена с трёх матчей до двух, что позволило Златану сыграть в гостевом поединке против «Фиорентины», в котором швед получил жёлтую карточку, а в самой концовке матча был вновь изгнан с поля за чересчур эмоциональное обращение к боковому арбитру, снова получив трёхматчевую дисквалификацию. 7 мая 2011 года после ничьи с «Ромой» за два тура до конца чемпионата «Милан» официально завоевал первое за последние 7 лет Скудетто, Ибрагимович выиграл свой восьмой национальный чемпионат подряд, если учитывать титулы «Ювентуса» 2005 и 2006, которых клуб был лишён в результате коррупционного скандала 2006 года. За восемь лет (2003—2011) он сменил пять клубов из трёх стран, но с каждым клубом неизменно завершал сезон на первом месте в таблице. Всего за сезон Ибрагимович отличился 21 раз и отдал 11 результативных передач во всех турнирах, в связи с чем его стали сравнивать с легендой «Милана» — Марко ван Бастеном. 18 июня итальянский клуб выкупил трансфер шведа у «Барселоны».
\n
\n

Свой первый гол в сезоне 2011/12 Ибрагимович забил 6 августа 2011 года в матче за Суперкубок Италии против «Интернационале», закончившийся победой «Милана» со счётом 2:1. В чемпионате Златан отличился уже в первом туре, матч против «Лацио» (2:2). Свой третий мяч в сезоне Златан забил во второй игре группового раунда Лига чемпионов 2011/12 против «Виктории Пльзень», отличившись с пенальти. 23 ноября 2011 года Ибрагимович забил первый мяч своей команды во встрече с «Барселоной» (2:3), отличившись на 20-й минуте, хладнокровно переиграв своего бывшего одноклубника Виктора Вальдеса. 28 ноября 2011 года первый из двух мячей в ворота «Кьево» стал для Ибрагимовича 100-м в Серии А.
\n
\n

5 января 2012 года в одном из эпизодов матча против «Наполи» швед ударил по лицу защитника неаполитанцев Сальваторе Ароники, за что был удалён с поля, а позже вновь получил трёхматчевую дисквалификацию. 15 февраля в матче плей-офф Лиги чемпионов против «Арсенала» (4:0) стал лучшим игроком встречи, забив один гол и отдав две голевые передачи. 3 марта 2012 года в выездном матче против «Палермо» Ибрагимович сделал свой первый и единственный хет-трик за «Милан» (4:0). Он отличился на 21, 31 и 35-й минутах (хет-трик за 14 минут). По итогам сезона он стал лучшим бомбардиром чемпионата Италии, отличившись 28 раз (из них 10 — с пенальти) в 32 играх чемпионата. Всего за сезон Ибрагимович забил 35 голов (28 — в чемпионате, 5 — в Лиге чемпионов УЕФА, 1 — в Кубке и Суперкубке Италии).
\n
\n

<b>  «Пари Сен-Жермен» </b>
\n
\n

17 июля 2012 года французский «Пари Сен-Жермен» подтвердил, что клуб достиг соглашения о приобретении Ибрагимовича у «Милана», трансферная стоимость оценивается в € 20 млн, с учётом суммы трансфера в ПСЖ клубы Златана потратили на него € 171 млн, что делает Ибрагимовича вторым (после Анхелья Ди Марии € 177 млн) самым дорогим футболистом в истории при пересчёте на общее количество потраченных денежных средств. Контракт подписан на три года, по которому Златан будет получать € 14 млн в год. 18 июня состоялась пресс-конференция, на которой швед сказал: «Это следующий шаг в моей карьере, ещё одна мечта, ставшая явью. „ПСЖ“ — это очень интересный проект, частью которого я хочу быть. Я хочу творить с этой командой историю, я пришёл сюда побеждать, и это всё, о чём я думаю».
\n
\n


Златан в ноябре 2012 года
На групповом этапе Лиги чемпионов УЕФА сезона 2012/13 в матче против «Динамо Киев» 18 сентября Ибрагимович отличился с пенальти, забив свой шестой мяч в пяти встречах под руководством Карло Анчелотти. Таким образом, он стал первым футболистом, забивавшим за шесть разных команд в Лиге чемпионов УЕФА. 8 октября 2012 года Златан стал третьим футболистом в истории (после Роналдиньо и Лорана Блана), который участвовал в испанском Эль-Класико, миланском дерби в Италии и Le Classique, французском дерби между «Марселем» и «Пари Сен-Жермен». Он забил оба гола ПСЖ в этой встрече (первый гол был забит в комбинации с партнерами, а второй — ударом со штрафного), матч закончился со счётом 2:2. 11 декабря 2012 года Златан сделал первый хет-трик за ПСЖ в матче против «Валансьена» (4:0). В январе 2013 года после ухода бразильца Нене, Ибрагимович взял себе 10-й номер. До этого дважды, перед переходом в другой клуб (в 2009 году из «Интера» и в 2012 году из «Милана»), менял номер на «10», но после этого не появлялся на поле с этим номером в официальных матчах.
\n
\n
В апреле 2013 года Златан отличился в игре против своего бывшего клуба «Барселоны» в рамках плей-офф Лиги чемпионов. Тем не менее, в ответном матче на «Камп Ноу» была зафиксирована ничья со счётом 1:1, и по правилу выездного гола дальше прошла «Барселона». Златан стал лучшим ассистентом Лиги чемпионов 2012/13, отдавшим 7 голевых передач. 12 мая 2013 года ПСЖ выиграл у «Марселя» со счётом 1:0, тем самым став чемпионом Франции в сезоне 2012/13, это третий титул парижан и первый с 1994 года. Также он выиграл гонку бомбардиров чемпионата с 30 забитыми мячами, последний раз 30 голов забивал Жан-Пьер Папен в сезоне 1989/1990. Ибрагимович впервые в карьере достиг отметки в 30 забитых мячей в национальном чемпионате. 20 мая Златан был признан лучшим игроком чемпионата Франции 2012/13.
\n
\n

Свой первый гол в сезоне Ибрагимович забил 31 августа в игре против «Генгама» (2:0), отличившись уже в компенсированное арбитром время. 24 сентября Ибрагимович продлил контракт с «Пари Сен-Жермен» до лета 2016 года. Неделю спустя, 2 октября, швед забил два мяча в ворота «Бенфики» на групповом этапе Лиги чемпионов. 19 октября Златан поучаствовал в разгроме «Бастии» (4:0), забив два мяча, особо красивым стал первый гол шведа, забитый пяткой. Четыре дня спустя, 23 октября 2013 года, в гостевом матче группового этапа Лиги чемпионов 2013/14 против «Андерлехта» сделал 8-й по скорости хет-трик и стал 11 футболистом, забивавшим четыре раза в одном матче Лиги чемпионов УЕФА. Скорость полёта третьего мяча составила 41 м/с.
\n
\n
20 января 2014 года в матче 21-го тура Лиги 1 Златан оформил дубль в ворота «Нанта» (5:0), второй мяч в этой встречи стал для шведа 300-м в клубной карьере. 16 марта 2014 года Ибрагимович, сделав дубль в ворота Сент-Этьена, побил клубный рекорд, принадлежавший более 35 лет Карлосу Бьянки, швед забил 39-й и 40-й голы за «ПСЖ» во всех соревнованиях сезона. 19 апреля 2014 года, «ПСЖ» стал победителем Кубка французской лиги, обыграв на стадионе «Стад де Франс» «Лион» (2:1), Ибрагимович участие в матче не принимал в связи с травмой правого бедра, полученной в первом четвертьфинальном матче Лиги чемпионов против «Челси» (3:1). 7 мая 2014 года «ПСЖ» досрочно стал чемпионом Франции в сезоне 2013/14, это произошла после того, как «Монако» упустил победу над «Генгамом» (1:1) за два тура до конца сезона, это второй подряд титул для «красно-синих» и четвёртый в истории клуба. 12 мая Ибрагимович был признан лучшим игроком чемпионата Франции 2013/14, подобного звания швед удостоился второй год подряд. Златан забив в 33-х матчах, 26 голов (шесть — с пенальти), стал лучшим бомбардиром чемпионата Франции второй сезон подряд.


\n
\n

Ибрагимович в матче плей-офф Лиги чемпионов против «Челси», 9 марта 2016 года
1 августа 2015 года в матче против «Лиона» Залатан выиграл Суперкубок Франции (2:0). За пять минут до конца матча Златан ударил по мячу и почувствовал боль, впоследствии было диагностировано растяжение внутренней медиальной связки правого колена, из-за травмы швед пропустил первые 3 тура чемпионата и вышел на поле только 31 августа в матче против «Монако» (3:0). Из-за травмы полученной в матче отборочном матче чемпионата Европы 2016 против сборной России, Златан пропустил матч 5 тура против «Бордо». 16 сентября в пером туре группового этапа Лиги чемпионов УЕФА 2015/2016 Ибрагимович забил мяч своему родному клубу «Мальмё» (2:0).
\n
\n
4 октября Златан оформил дубль в домашнем матче 9-го тура с «Марселем», реализовав пенальти на 41-й и 44-й минутах, забил свой 110-й гол за парижан во всех турнирах, при этом обойдя Педру Паулету (109) став рекордсменом «ПСЖ» по количеству забитых мячей. 7 ноября, отличившись на 18-й минуте матча против «Тулузы» (5:0), Ибрагимович повторил личный рекорд, забив в шести подряд играх чемпионата Франции. 10 ноября, Ибрагимович в десятый раз признан игроком года в Швеции. 21 ноября, матч «ПСЖ» против «Лорьяна» в рамках 14-го тура чемпионата Франции, стал для Ибрагимовича 100-м в Лиге 1. 25 ноября, Златан забронировал главную площадь Мальмё, чтобы болельщики смогли наблюдать за матчем группового этапа Лиги чемпионов между «ПСЖ» и «Мальмё» (5:0), в этом матче Ибрагимович отметился голом на 49-й минуте. 4 декабря, в матче 17-го тура чемпионата Франции, швед отметился голом с пенальти в ворота «Ниццы», для 34-летнего нападающего этот мяч стал 86-м в рамках Лиги 1, что позволило ему стать лучшим бомбардиром парижского клуба во французском первенстве.
\n
\n
13 марта 2016 года «ПСЖ» разгромил «Труа» со счётом 9:0 и досрочно стал чемпионом Франции, за 8 туров до конца. Златан в матче отметился покером, мяч забитый на 52-й минуте стал для шведа 100-м в Лиге 1, для чего 34-летнему форварду понадобилось провести 115 игр. 21 мая, Ибрагимович оформил дубль в финальном матче Кубка Франции против «Марселя» (4:2), это позволило «ПСЖ» в 10-й раз стать обладателем трофея. Златан с 38 мячами, стал лучшим бомбардиром чемпионата Франции в сезоне 2015/2016, также был признан лучшим игроком сезона по версии Национального союза профессиональных футболистов.
\n
\n

В мае 2016 года объявил о том, что не будет продлевать контракт с «ПСЖ» и покинет клуб летом.
\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

Ибрагимович (слева) в матче Лиги Европы УЕФА 2016/2017 против «Зари», 29 сентября 2016 года
30 июня 2016 года в своем инстаграме Ибрагимович сообщил о переходе в английский «Манчестер Юнайтед». 1 июля «Манчестер Юнайтед» официально объявил о подписании контракта с Ибрагимовичем. В своём первом товарищеском матче за «красных дьяволов» Ибрагимович забил гол в ворота «Галатасарая» в падении «ножницами». Официальный дебют Ибрагимовича за «Юнайтед» состоялся 7 августа 2016 года в матче на Суперкубок Англии, в котором ему удалось забить победный мяч в ворота «Лестер Сити». 14 августа Златан отметился голом в дебютном матче Премьер-лиги против «Борнмута», пробив с 23 метров в нижний левый угол ворот соперника. Тем самым он установил рекорд как игрок, забивавший мячи в своих дебютных матчах в чемпионатах Англии, Италии, Испании, Франции и в Лиге чемпионов.
\n
\n
19 августа Ибрагимович дебютировал за «Юнайтед» на «Олд Траффорд» в официальном матче. Это была игра второго тура Премьер-лиги против «Саутгемптона». Златан открыл счёт в матче на 36-й минуте, точно пробив головой после навеса Уэйна Руни с правого фланга, а на 52-й минуте швед установил в матче окончательный счёт 2:0, реализовав одиннадцатиметровый удар. Ибрагимович также был признан лучшим игроком матча. В домашнем матче 4-го тура, в манчестерском дерби 10 сентября, Златан забил свой четвёртый мяч в чемпионате Англии, который, однако, не помог его команде одержать победу. Игра закончилась со счётом 1:2 в пользу гостей. Златан забил победный гол в ворота луганской «Зари» в матче 2-го тура группового раунда Лиги Европы (1:0), Швед стал всего третьим футболистом, который забивал за семь разных клубов в турнирах УЕФА. Дубль Ибрагимовича принёс «МЮ» выездную победу над «Суонси» (1:3), но из-за того, что в этом мачте Златан получил своё пятое предупреждение в сезоне (4 в АПЛ + 1 в Кубке лиги), Швед пропустил матч с «Арсеналом».
\n
\n
27 ноября 2016 года, Гол Ибрагимовича спас «МЮ» от поражения «Вест Хэму», но уже 1 декабря «МЮ» разгромил «Вест Хэм» в Кубке лиги благодаря голам Ибрагимовича. Матч 15-го тура английской Премьер-лиги с «Тоттенхэм Хотспур» стал для нападающего Златана 700-м на клубном уровне. 14 декабря, Ибра забил победный мяч на 88-й минуте в игре против «Кристал Пэлас» (1:2). 17 декабря, МЮ в гостях обыграл «Вест Бромвич Альбион» в матче 17-го тура чемпионата Англии, благодаря дублю Ибрагимовича.
\n
\n
 В конце 2016 года появилась информация что МЮ предложил 35-летниму нападающему войти в тренерский штаб команды после окончания карьеры. В начале января, Ибрагимович в первый раз стал лучшим игроком в «Манчестер Юнайтед» в декабре по версии болельщиков. В матче 21-го тура чемпионата Англии против «Ливерпуля» (1:1), Златан забил гол на 84-й минуте встречи, спас «манкунианцев» от поражения. Хет-трик Ибрагимовича принёс «МЮ» победу над «Сент-Этьеном» (3:0) в первом матче 1/16 финала Лиги Европы. 26 февраля 2017 года, в финальном матче Кубка английской лиги «Манчестер Юнайтед» на стадионе «Уэмбли» в Лондоне, обыграл «Саутгемптон» (3:2) благодаря дублю Залатана. 3 марта 2017 года, Ибрагимович, во второй раз, признан лучшим игроком «Манчестер Юнайтед» в феврале по версии болельщиков. 4 марта 2017 года, Златан не реализовал пенальти, из-за чего «МЮ» в большинстве не сумел дожать «Борнмут» (1:1).
\n
\n
7 марта, Ибрагимовича дисквалифицировали на три матча за удар локтем защитника «Борнмута» в матче 27-м туре английской Премьер-лиги, из-за этого Швед пропустит матч Кубка Англии с «Челси» и встречи Премьер-лиги против «Мидлсбро» и «Вест Бромвич Альбион». 4 апреля 2017 года, Златан спас МЮ от поражения в матче с «Эвертоном» (1:1), забив гол на 94-й минуте. 21 апреля 2017 года, в ответном матче 1/4 финала Лиги Европы против Андерлехта, получил травму колена в результате неудачного приземления на газон в конце второго тайма и не смог продолжить игру, после у Шведа диагностировали «значительные повреждения связок колена», которое выбьет игрока из стоя, минимум до окончания текущего сезона. В СМИ сразу появились слухи что Златан завершит карьеру из-за травмы, но в своём Инстаграме Ибрагимович заявил — «я вернусь даже сильнее, сдаваться — не вариант».
\n
\n
 2 мая Златан успешно перенёс операцию на колене, подтвердив это своим постом в Инстаграм. Футбольный агент Ибрагимовича Мино Райола, опроверг возможное завершение карьеры шведа из-за травмы, также сообщил что Златан будет восстанавливаться в США, под присмотром врачей. 9 мая Daily Mail была предоставлена информация о зарплате Ибры, она составила - более £ 19 млн, в неделю футболист получал £ 367 тыс., а также бонус в размере £ 2,8 млн за определённое количество голов. 24 мая Манчестер Юнайтед обыграл в финальном матче Амстердамский «Аякс» (0:2, кубок УЕФА стал 33-м трофеем для шведа. По итогам турнира Залтан вошел в символическую сборную.
\n
\n
31 мая Мино Райола, сообщил, что 35-летний швед хочет продолжить свою карьеру в стане «манкунианцев». 9 июня «Манчестер Юнайтед» исключил Ибрагимовича из заявки на АПЛ, после чего в СМИ начали повалятся всевозможные слухи, о возможном возвращении шведа в «Милан», о переходе в «Зенит» или «Герту», а также переезд в MLS. 30 июня контракт с МЮ истек и Ибрагмович стал «свободным агентом». 11 августа главный тренер манкунианцев Жозе Моуринью подтвердил, что «МЮ» ведёт переговоры с Ибрагимовичем о новом контракте.
\n
\n

24 августа 2017 года Златан подписал новый контракт с «Манчестер Юнайтед». Соглашение рассчитано на один сезон.
\n
\n

<b> Сборная Швеции </b>
\n
\n

Ибрагимович играет за Швецию в 2006 году
Златан мог играть за сборные Хорватии и Боснии и Герцеговины, однако выбрал Швецию, в которой родился.
\n
\n

Первый матч в составе сборной Швеции 19-летний Ибрагимович провёл 31 января 2001 года против команды Фарерских островов. Первый мяч за сборную Златан забил через 4 дня после своего 20-летия — 7 октября 2001 года на стадионе «Росунда» он поразил ворота сборной Азербайджана в отборочном матче чемпионата мира 2002 года. Ибрагимович был игроком сборной Швеции на чемпионате мира 2002, но лишь два раза выходил на замену в концовках матчей против Аргентины (на групповой стадии) и Сенегала (в 1/8 финала, где мог принести Швеции победу в конце основного времени, но не сумел пробить голкипера).
\n
\n

На Евро-2004 швед стал ключевым игроком стартового состава. Он отличился с пенальти в матче против сборной Болгарии, а гол пяткой в ворота Италии, по сути обеспечивший шведам выход в четвертьфинал, стал одним из самых зрелищных на турнире. Тем не менее, в матче четвертьфинала против сборной Нидерландов Ибрагимович промахнулся в серии послематчевых пенальти, послав мяч выше ворот, что не позволило Швеции пройти дальше.
\n
\n

4 сентября 2004 года во время отборочного турнира на ЧМ-2006 Ибрагимович сделал покер в матче против Мальты (7:0). На самом чемпионате мира 2006 года Златан не забивал, а его сборная выбыла в 1/8 финала, проиграв сборной Германии.
\n
\n

Златан был вызван на матч отборочного этапа Евро-2008 против Лихтенштейна 6 сентября 2006 года, но за два дня до начала матча он нарушил комендантский час со своими товарищами по сборной, Кристианом Вильхельмссоном и Улофом Мельбергом, посетив ночной клуб. Хотя никто из игроков не употреблял алкоголь, главный тренер сборной Швеции, Ларс Лагербек отстранил их от игры и отправил домой. Мельберг и Вильхельмссон не стали оспаривать решение тренера, но Ибрагимович посчитал это несправедливым, поэтому отказался участвовать в следующих отборочных матчах против сборных Исландии и Испании. Он также отказался принять участив в товарищеском матче против Египта 7 февраля 2007 года, месяц спустя Златан прекратил свой бойкот, 28 марта он вернулся в состав сборной Швеции на матч со сборной Северной Ирландии. Ибрагимович так и не смог отличиться в отборочном этапе Евро-2008. В 2007 году Златан стал футболистом года в Швеции. Перед началом Евро-2008 Златан повредил колено и нуждался в уколах обезболивающего, тем не менее он смог отличиться двумя голами в ворота греков и испанцев, один из этих мячей признан лучшим в туре, однако шведы не сумели выйти в плей-офф.

\n
\n

Свои первые голы в отборочном цикле Евро-2012 Златан забил в матче против сборной Сан-Марино, матч закончился со счетом 6:0. 7 июня 2011 года в матче со сборной Финляндии Ибрагимович сделал хет-трик, отличившись на 31-й, 35-й и 53-й минуте. На Евро-2012 Ибрагимович забил в первой игре на турнире, в матче против сборной Украины. Также Златан отличился в победном для Шведов матче против сборной Франции. Но шведская сборная вновь покинула чемпионат после группового этапа.
\n
\n

Ибрагимович забил первый гол Швеции в отборочном матче ЧМ-2014 против сборной Германии на «Олимпияштадионе» в Берлине. Проигрывая после 53-й минуты 4:0, шведы смогли собраться и вырвать ничью со счетом 4:4 Это первый раз в истории, когда сборная Германии не выиграла, ведя по ходу матча в четыре мяча. 14 ноября 2012 года в товарищеском матче против сборной Англии, проходившим на новом футбольном стадионе — «Friends Arena», Ибрагимович сделал покер, а матч закончился с счётом 4:2. Особо красивым получился четвёртый гол шведа, Златан нанёс удар «ножницами» из-за пределов штрафной площади (с расстояния примерно 32-35 метров), после чего мяч по дуговой траектории залетел в ворота. За этот «шедевр» Ибрагимович в 2013 году получил премию имени Ференца Пушкаша. 14 августа 2013 года Златан сделал хет-трик в игре против скандинавских соперников — сборной Норвегии. Ибрагимович закончил отборочный турнир ЧМ-2014 с восемью забитыми мячами, в том числе два гола в стыковом матче против Португалии, но сборная так и не сумела попасть на чемпионат мира 2014 года.

\n
\n


<b> Стиль игры </b>
\n
\n

Златан Ибрагимович по праву считается одним из самых непредсказуемых и мастеровитых нападающих своего поколения. Златана Ибрагимовича характеризуют довольно контрастно: называют грубияном и гениальным форвардом, эксцентричным человеком и невероятным футболистом, скандалистом и неподражаемым игроком. Златан отличается хорошей техникой, а также поставленным ударом, позволяющим забивать красивые и сильные голы. Швед превосходно играет головой, сильный и ловкий, он хорошо играет спиной к воротам и может похвастаться одними из лучших видений поля, точными передачам и контролем мяча. В то же время имеет довольно вспыльчивый характер, который нередко приводил Ибру к удалениям и дисквалификациям. Довольно часто страдали партнеры Златана, от него досталось Антонио Кассано, Кристиану Вильхельмссону и Родни Страссеру. Порой швед пытается утаить проявления грубости от взора арбитра. Сам Ибрагимович называет свой стиль игры — «Стиль Златана».
\n
\n

<b>  Личная жизнь </b>
\n
\n

Женат на шведской актрисе и фотомодели Хелене Сегер (род. 25.08.1970), которая старше Златана на 11 лет. У пары есть два сына — Максимилиан (род. 22.09.2006) и Винсент (род. 06.03.2008). Осенью 2016 года Златан отдал своих сыновей в академию «красных дьяволов». В настоящее время живёт в Париже, лето проводит в своём летнем домике в Мальмё. Ибрагимович имеет чёрный пояс по тхэквондо; занимался с детских лет в клубе Мальмё по тхэквондо — «Единство». Златан владеет пятью языками: шведским, боснийским, английским, испанским и итальянским. В интервью каналу «Eurosport» Ибрагимович сказал, что его кумиром является Мохаммед Али: «Мохаммед Али является мои образцом для подражания, как в спорте, так и за его пределами…» Ибрагимович исповедует католицизм.
\n
\n


9 сентября 2012 года имя Ибрагимовича было увековечено на «Аллее славы», расположенной возле домашнего стадиона его бывшего клуба «Мальмё».

\n
\n

В декабре 2012 года французский диджей Al Pach выпустил песню, посвящённую Ибрагимовичу, — «My Name is Zlatan».
\n
\n

Весной 2013 года Ибрагимович приветствовал зрителей в заставке конкурса песни Евровидение 2013, который проходил в Швеции, в родном городе Златана — Мальмё.
\n
\n

11 ноября 2013 года шведская Почтовая служба объявила, что они в ближайшее время выпустят полный набор марок, посвящённых Златану. Ибрагимович играет активную роль в проекте, он будет изображен на 5 различных марках. Марки с портретом форварда поступили в продажу 27 марта 2014 года. Сообщается, что по пяти миллионам экземпляров были получены предзаказы.
\n
\n

23 ноября 2013 года Златан подарил всей команде ПСЖ именные игровые приставки XBox One эксклюзивной серии, изготовленной по заказу футболиста.
\n
\n

У Ибрагимовича обширный автопарк. Он владеет следующими машинами: Volvo C30 T5 RDesign, Ferrari 360-Spider, Ferrari Enzo, Maserati GranTurismo, Audi Q7, Audi S8 Quattro, Porsche Cayenne Turbo, Porsche Carrera GT, и Lamborghini Gallardo LP560-4, которую он планирует приобрести в ближайшее время.
\n
\n

10 февраля 2015 года в парижском музее восковых фигур Гревен была впервые выставлена фигура Ибрагимовича.
\n
\n

25 ноября 2015 года, Ибрагимович стал почётным гражданином Мальмё. 34-летний уроженец Мальмё получил медаль почётного гражданина города. Это очень редкая награда, лишь пять человек её получили за последние 10 лет. Мэр города назвал Ибрагимовича самым известным уроженцем Мальмё в мире.
 \n
\n

<b>   Борьба с голодом</b>
\n
\n

В феврале 2015 года Ибрагимович стал участником борьбы с голодом в рамках Всемирной продовольственной программы, вытатуировал имена 50 незнакомых человек. 15 февраля на официальном канале Всемирной продовольственной программы в сервисе YouTube вышел ролик, объясняющий появление надписей на теле шведа: «В мире 805 миллионов людей страдают от голода. Большинство из них — дети. Они жертвы войн, природных катастроф и бедности. У меня много поклонников, меня поддерживают по всему миру. И с сегодняшнего дня я хочу, чтобы этой поддержки удостоились те, кто в ней действительно нуждается».
\n
\n

<b>  Татуировки</b>
\n
\n

Ибрагимович известен как любитель татуировок. Их у него насчитывается одиннадцать штук. В основном они касаются личной жизни.
\n
\n

«Красный дракон» — самая яркая татуировка Ибрагимовича. Расположена на правом боку.
\n
\n

«Мaximillian» — имя первого сына на правой руке.
\n
\n

«Vincent» — имя второго сына на левой руке.
\n
\n

«Код Ибрагимовича» — на обоих запястьях набиты даты рождения родителей, братьев и сестёр. Позднее добавились даты рождения сыновей.
\n
\n

Фамилия «Ибрагимович» на арабском — на правой руке.
\n
\n

Племенной рисунок, символизирующий семейное счастье, на правом плече.
\n
\n

Имя матери на правой руке.
\n
\n

Имя отца на левой руке.
\n
\n

«Only god can judge me» (Только Бог может судить меня) — правый бок.
\n
\n

«Два туза» — на правом боку, над драконом.
\n
\n


<b>  Коммерческая деятельность</b>
\n
\n

Златан на постере рекламной кампании «Nike Mercurial»
\n
\n

Златан имеет рекламные контракты с Nike, по которым получает бутсы «Nike Mercurial» с вышитыми на внешней части именами и датами рождения сыновей. Осенью 2007 года Ибрагимович, совместно с компанией Nike, построил в районе Русенгорд своего родного города Мальмё «Корт Златана», имеющий искусственное покрытие футбольное поле, ворота, искусственное освещение. В 2008 году он пожертвовал новые комплекты футбольной формы Nike своему молодёжному клубу, «ФБК Балкан».
\n
\n

В январе 2014 года вышел рекламный ролик Volvo XC70, в котором Ибрагимович исполнил гимн Швеции в форме речитатива.
\n
\n


31 марта 2014 года Ибрагимович снялся для обложки мужской версии популярного журнала Elle. Снимки Ибры для журнала сделал знаменитый немецкий модельер и фотограф Карл Лагерфельд.
\n
\n


</string>

    <string name="TvMartialBiografy"> <b>   Anthony Martial</b>
\n
\n


Антони́ Жора́н Марсья́ль (фр. Anthony Joran Martial; род. 5 декабря 1995, Масси, Эсон, Франция) — французский футболист мартиниканского происхождения, нападающий английского клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Франции.
\n
\n

<b>  Ранние годы</b>
\n
\n

Антони Марсьяль родился в городе Масси, департамент Эсон, в семье выходцев с Мартиники. Он рос с двумя старшими братьями, и начал играть в футбол в клубе «КО Лез-Юлис» из одноимённого города в 2001 году. В этом же клубе начинали свою карьеру Тьерри Анри и Патрис Эвра.
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

<b>   «Лион» </b>
\n
\n

В 2009 году 14-летнего Марсьяля заметили скауты клуба «Олимпик Лион», и в июле того же года он перешёл в юношескую академию «Лиона». Он забил 32 гола в 21 матче за команду «Лиона» до 17 лет. Его дебют на профессиональном уровне состоялся 6 декабря 2012 года на «Стад Жерлан» в матче Лиги Европы против «Хапоэля» из Кирьят-Шмоны, когда он вышел на замену Яссину Бензья на 80-й минуте.
\n
\n

3 февраля 2013 года Марсьяль дебютировал в Лиге 1 в игре против «Аяччо», выйдя на замену Рашиду Геззалю на 79-й минуте. В основной состав «Лиона» ему было пробиться сложно из-за наличия в составе команды таких нападающих как Лисандро Лопес, Александр Ляказетт и Бафетимби Гомис, поэтому до конца сезона Марсьяль сыграл ещё в 2 матчах чемпионата страны, выходя на замену.
\n
\n

<b>   «Монако» </b>
\n
\n

30 июня 2013 года Марсьяль перешёл в «Монако», сумма трансфера составила €5 млн плюс бонусы. 24 ноября 2013 года Антони дебютировал в основном составе «Монако» в матче против «Нанта», выйдя на замену Радамелю Фалькао на 63-й минуте, и принял участие в голевой атаке, которую замкнул Мунир Оббади. Шесть дней спустя, 30 ноября, в игре против «Ренна» Марсьяль забил свой первый гол за «Монако». 27 января 2014 года Антони продлил свой контракт с «Монако» до июня 2018 года.
\n
\n

В сезоне 2014/15 Марсьяль стал игроком основного состава «Монако». 5 октября 2014 года в матче против «Пари Сен-Жермен» Марсьяль вышел на замену Лукасу Окампосу, когда его команда проигрывала со счётом 0:1, и уже в добавленное время, на 92-й минуте, сравнял счёт в игре. 13 марта 2015 года он сделал дубль в ворота «Бастии». Всего в сезоне 2014/15 Марсьяль забил 9 мячей в 35 матчах чемпионата, а также 3 гола в кубках. 26 июня 2015 года он вновь продлил свой контракт с «Монако» до лета 2019 года.
\n
\n

4 августа 2015 года Марсьяль забил свой первый гол в еврокубках в матче третьего квалификационного раунда Лиги чемпионов против «Янг Бойз».
\n
\n

<b>    «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

В летнее трансферное окно 2015 года Марсьялем интересовался ряд английских клубов, включая «Тоттенхэм Хотспур», «Челси» и «Арсенал». Однако в последний день трансферного окна, 1 сентября 2015 года, Марсьяль перешёл в «Манчестер Юнайтед». Сумма трансфера составила 36 млн фунтов (мировой рекорд для футболиста, не достигшего 20 лет), но может вырасти в зависимости от выступлений игрока до 58 млн фунтов. 12 сентября Марсьяль дебютировал за «Юнайтед» в матче Премьер-лиги против «Ливерпуля», выйдя на замену Хуану Мате на 65-й минуте, а на 86-й минуте забил гол, установив в этой игре окончательный счёт 3:1 в пользу «Манчестер Юнайтед». 20 сентября в игре против «Саутгемптона» впервые вышел в стартовом составе в матче Премьер-лиги и забил два мяча в ворота «святых». По итогам сезона 2015/16 стал лучшим бомбардиром «Юнайтед», забив 17 голов во всех турнирах, включая 11 голов в Премьер-лиге.
\n
\n

Перед началом сезона 2016/17 клуб изменил его номер с «9» на «11». Футболку с девятым номером получил Златан Ибрагимович, а Марсьяль получил номер, до этого принадлежавший Аднану Янузаю.
\n
\n

<b>   Карьера в сборной </b>
\n
\n

Антони Марсьяль выступал за юношеские сборные Франции, начиная с 16-летнего возраста. В 2013 году играл за сборную Франции до 19 лет. В составе сборной принял участие в чемпионате Европы 2013 и стал вице-чемпионом континента.
\n
\n

13 августа 2013 года форвард дебютировал за молодёжную сборную страны в товарищеском матче со сверстниками из Германии. 5 сентября Марсьяль забил первый гол за команду (в отборочном матче к чемпионату Европы в ворота Казахстана).
\n
\n

4 сентября 2015 года дебютировал в составе первой сборной Франции в матче против Португалии, выйдя на замену Кариму Бензема.
\n
\n


<b>  Личная жизнь</b>
\n
\n

C 2012 по 2016 годы Антони встречался с Самантой Жаклине. У пары есть две дочери, Тото и Пейтон.
\n
\n

</string>

    <string name="TvSmallingBiografy"> <b>   Chris Smalling</b>
\n
\n
Кри́стофер Ллойд Смо́ллинг (англ. Christopher Lloyd Smalling; родился 22 ноября 1989 года в Лондоне, Англия), более известный как Крис Смоллинг — английский футболист, защитник футбольного клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Англии.
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

<b>  Начало карьеры</b>
\n
\n


Крис родился в Гринвиче, Лондон. В возрасте 9 лет начал играть за футбольную команду «Уолерслейд Бойс», затем поступил в чатемскую среднюю школу, одновременно играя в футбол за школьную команду своего родного графства (Кент). Впоследствии был приглашён в школьную сборную Англии, сыграв матч на «Уэмбли» против школьной сборной Шотландии в апреле 2008 года.
\n
\n

Ещё будучи школьником, начал выступать за клуб Истмийской лиги «Мейдстон Юнайтед». Дебютировал за клуб в возрасте 17 лет в матче против «Канвей Айленд» в Кубке Истмийской лиги. Два месяца спустя впервые сыграл в лиге, проведя полный матч против клуба «Хейбридж Сфивтс». После этого он провёл ещё 11 матчей за «Мейдстон», включая игру против «Ист Таррок Юнайтед», в которой он забил свой первый и единственный гол за клуб. Эта встреча, которая завершилась победой «Мейдстона» со счётом 4:2, стала последней для Смоллинга в этой команде.
\n
\n

<b>  «Фулхэм» </b>
    \n
    \n

    В июне 2008 года Крис Смоллинг подписал контракт с «Фулхэмом», выступающим в Премьер-лиге. 24 мая 2009 года Крис дебютировал в Премьер-лиге, выйдя на замену Аарону Хьюзу на 77-й минуте матча против «Эвертона» в последнем туре чемпионата. Свой первый матч в стартовом составе Смоллинг провёл 17 сентября 2009 года в выездном матче Лиги Европы против клуба «ЦСКА София». 28 декабря 2009 года Смоллинг дебютировал в стартовом составе «Фулхэма» в Премьер-лиге в матче последнего тура чемпионата против «Челси» на «Стэмфорд Бридж». На 75-й минуте встречи Крис отметился автоголом в ворота «Фулхэма».
    \n
    \n

<b>  «Манчестер Юнайтед» </b>
    \n
    \n

    26 января 2010 года «Манчестер Юнайтед» официально объявил о подписании контракта со Смоллингом, согласно которому игрок оставался в «Фулхэме» до завершения сезона 2009/10 и должен был присоединиться к «Юнайтед» перед началом сезона 2010/11. 1 июля 2010 года Смоллинг официально стал игроком «Манчестер Юнайтед». 16 июля Смоллинг дебютировал за «Юнайтед» в товарищеском матче против «Селтика», который завершился со счётом 3:1 в пользу «красных дьяволов». 30 июля в товарищеском матче против «Гвадалахары» он забил свой первый гол за «Юнайтед», замкнув головой подачу с углового Даррона Гибсона. 28 августа 2010 года Смоллинг дебютировал за «Юнайтед» в Премьер-лиге, выйдя на замену Джонни Эвансу на 74-й минуте. Матч завершился победой «красных дьяволов» со счётом 3:0. 15 сентября Смоллинг дебютировал в Лиге чемпионов, отыграв все 90 минут в матче против шотландского «Рейнджерс», который завершился вничью 0:0.
    \n
    \n
    22 сентября Крис забил свой первый гол за «Манчестер Юнайтед» в матче Кубка Футбольной лиги против «Сканторпа». 4 января 2011 года Смоллинг впервые вышел в стартовом составе «Манчестер Юнайтед» в Премьер-лиге в матче против «Сток Сити», отыграв в центре защиты с Неманьей Видичем все 90 минут; матч завершился со счётом 2:1 в пользу «Юнайтед».
    \n
    \n

    8 июля 2011 года Смоллинг подписал новый договор с «Манчестер Юнайтед», срок действия которого рассчитан до окончания сезона 2015/16. 7 августа забил гол в ворота «Манчестер Сити» в матче на Суперкубок Англии, в котором «Юнайтед» одержал волевую победу со счётом 3:2. Сезон 2011/12 Смоллинг начал на позиции правого крайнего защитника, хотя признался, что его основная и предпочтительная позиция — центральный защитник.
    \n
    \n

<b>  Карьера в сборной </b>
    \n
    \n

    В апреле 2009 года Смоллинг дебютировал за сборную Англии до 20 лет, сыграв 45 минут в матче против молодёжной сборной Италии на «Лофтус Роуд». 11 августа 2009 года он дебютировал за сборную Англии до 21 года в товарищеском матче против молодёжной сборной Нидерландов, выйдя на замену на 58-й минуте встречи. Матч завершился нулевой ничьей. 14 декабря 2009 года Смоллинг провёл свой первый матч в стартовом составе молодёжной сборной Англии в матче отборочного турнира чемпионата Европы 2011 года против Португалии на «Уэмбли», в котором англичане одержали победу со счётом 1:0. Затем Смоллинг сыграл в матче против Греции, в котором англичане проиграли со счётом 2:1; его ошибка в обороне привела ко второму голу греков.
    \n
    \n

    13 ноября 2010 гола Смоллинг был вызван в первую сборную Англии на товарищеский матч против сборной Франции, который прошёл 17 ноября. Весь матч он провёл на скамейке запасных, а Англия проиграла Франции со счётом 1:2. 2 сентября 2011 года Смоллинг дебютировал в составе сборной Англии в матче отборочного этапа к Евро-2012 против сборной Болгарии, проведя полный матч на позиции правого защитника.
    \n
    \n

    В мае 2014 года главный тренер сборной Англии Рой Ходжсон включил Смоллинга в заявку национальной команды на чемпионат мира. 24 июня Смоллинг дебютировал на чемпионате мира в матче группового этапа против сборной Коста-Рики.
    \n
    \n

<b>  Личная жизнь </b>
    \n
    \n

    Встречается с фотомоделью Сэм Кук.
    \n
    \n

    </string>


    <string name="TvLingradBiografy"> <b>   Jesse Lingrad</b>
\n
\n
Дже́сси Э́ллис Ли́нгард (англ. Jesse Ellis Lingard; родился 15 декабря 1992 года в Уоррингтоне) — английский футболист, полузащитник клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Англии. Воспитанник Академии «Манчестер Юнайтед».
\n
\n

<b>   Клубная карьера</b>
\n
\n

<b>  «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

Джесси — воспитанник Академии «Манчестер Юнайтед». Выступал за «Манчестер Юнайтед» с 7-летнего возраста. В сезоне 2010/11 в составе команды он выиграл Молодёжный кубок Англии, а летом 2011 года подписал с клубом профессиональный контракт.
\n
\n

6 ноября 2012 года Лингард и его одноклубник Майкл Кин перешли в клуб «Лестер Сити» на правах аренды. Лингард дебютировал за «Лестер» в тот же день, 6 ноября, выйдя на замену в матче против «Болтон Уондерерс».
\n
\n

Летом 2013 года Лингард был включён в заявку команды на предсезонное турне «Манчестер Юнайтед». 20 июля Джесси забил два гола в матче против сборной всех звёзд Австралии. 23 июля он вновь забил гол в игре против «Иокогама Ф. Маринос», а 29 июля — в ворота «Китчи». Лингард стал лучшим бомбардиром команды в азиатском турне с 4 голами.
\n
\n

19 сентября 2013 года Лингард отправился в аренду в клуб Чемпионшипа «Бирмингем Сити». 21 сентября дебютировал в составе «Бирмингема», выйдя в стартовом составе на матч против «Шеффилд Уэнсдей». В этом матче он открыл счёт на 20-й минуте, а затем забил ещё три гола (на 29-й, 33-й и 51-й минутах), оформив «покер». Матч завершился победой «Бирмингем Сити» со счётом 4:1. В январе 2014 года Лингард вернулся в «Манчестер Юнайтед», сыграв за «Бирмингем Сити» 13 матчей и забив 6 голов.
\n
\n

27 февраля 2014 года Лингард перешёл в клуб Чемпионшипа «Брайтон энд Хоув Альбион» на правах аренды. 8 апреля забил свой первый гол за клуб в матче против «Лестер Сити». Всего сыграл за «Брайтон» 17 матчей и забил 4 гола.
\n
\n

Дебютировал за «Манчестер Юнайтед» в официальной игре 16 августа 2014 года, выйдя в стартовом составе в матче первого тура Премьер-лиги против «Суонси Сити», однако уже на 24-й минуте покинул поле из-за травмы.
\n
\n

Восстановившись после травмы, Лингард отправился в аренду в клуб «Дерби Каунти» 2 февраля 2015 года. Провёл за клуб 15 матчей и забил 2 гола.
\n
\n

7 ноября 2015 года забил свой первый гол за «Манчестер Юнайтед» в чемпионате в матче 12-го тура Премьер-лиги против «Вест Бромвич Альбион».
\n
\n

21 мая 2016 года Лингард забил победный гол в ворота «Кристал Пэлас» в финале Кубка Англии. 7 августа 2016 года Лингард забил красивый гол после сольного прохода по центру в матче на Суперкубок Англии против «Лестер Сити». Игра завершилась победой «Юнайтед» со счётом 2:1.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной</b>
\n
\n

Выступал за сборные Англии до 17 и до 21 года.
8 октября 2016 года дебютировал в составе основной сборной Англии в игре против сборной Мальты.
\n
\n

</string>

    <string name="TvCarrickBiografy"> <b>   Michael Carrick</b>
\n
\n

Майкл Э́дриен Ка́ррик (англ. Michael Adrian Carrick; род. 28 июля 1981, Уолсенд (англ.)русск., Англия) — английский футболист, центральный полузащитник и капитан клуба «Манчестер Юнайтед», игрок национальной сборной Англии.
\n
\n

Начал карьеру в клубе «Вест Хэм Юнайтед», после чего играл за «Тоттенхэм Хотспур», а в 2006 году перешёл в «Манчестер Юнайтед». В составе сборной дебютировал в 2001 году в возрасте 19 лет в матче со сборной Мексики.
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

<b>  Ранние годы</b>
\n
\n

Майкл родился в семье Винса и Линн Карриков. Он начал играть в футбол в возрасте пяти лет. Каждую субботу вечером он играл за клуб «Уолсенд Бойз», в котором его отец был волонтёром. Когда Майклу исполнилось 12, он перешёл в «Уолсенд Скулз», а затем в «Норт Тайнсайд Скулз». Ещё выступая за «Уолсенд Бойз», Каррик был вызван в сборную Англии для мальчиков. В школьные годы и период, предшествовавший его переходу в «Вест Хэм Юнайтед», Каррик играл на позиции нападающего. Лишь в «Вест Хэме» он перешёл в полузащиту.
\n
\n


<b> «Вест Хэм Юнайтед» </b>
\n
\n

Майкл учился в средней школе Западного Уолсенда и в школе Бернсайд Коммьюнити. После того, как он получил аттестат о среднем образовании (англ. GCSE) в 1997 году, многие клубы хотели подписать талантливого футболиста. Самыми удачливыми оказались скауты «Вест Хэм Юнайтед» в Уолсенде Дейв Муни и Билл Гиббс, которые следили за Майклом со времён его выступления за «Уолсенд Бойз». Талантливый футболист не привлекал к себе большого внимания северо-восточных клубов. По мнению Гарри Реднаппа, причина этого заключалась в том, что Каррик был слишком высоким и нескладным, вдобавок к чему постоянно испытывал боли в коленях.
\n
\n

Профессиональная футбольная карьера Каррика началась в знаменитой молодёжной академии «Вест Хэм Юнайтед» в 1998 году. Майкл отлично проявил себя в финале Молодёжного кубка Англии, в котором он (наряду с другой восходящей звездой Джо Коулом) помог «Вест Хэму» одержать сверхубедительную победу над «Ковентри Сити» со счётом 9:0 (из них два мяча забил Каррик).
\n
\n

Дебют Каррика на уровне основной команды состоялся в августе 1999 года во встрече с «Брэдфорд Сити», когда Майкл вышел на замену Рио Фердинанду. «Молотки» выиграли в этом матче со счётом 3:0. По ходу сезона Каррик провёл два месяца в аренде в «Суиндон Таун» и месяц в «Бирмингем Сити», после чего сыграл несколько матчей за «Вест Хэм», забив свой первый гол за клуб 22 апреля 2000 года в ворота «Ковентри». В сезоне 2000/01 он провёл свой первый полный сезон за «Вест Хэм» и проявил себя с лучшей стороны, за что был номинирован на звание молодого игрока года по версии Профессиональной футбольной ассоциации(однако награда досталась Стивену Джеррарду из «Ливерпуля»).
\n
\n

Большую часть сезона 2002/03 Каррик пропустил из-за травмы, а «молотки» вылетели из Премьер-лиги. Каррик решил остаться в команде и сезон 2003/04 провёл в Чемпионате Футбольной лиги. «Вест Хэм» финишировал в зоне плей-офф, но не сумел пробиться в премьер-лигу, уступив «Кристал Пэлас» со счётом 1:0. Майкл был включён в команду года по версии ПФА в своём дивизионе.
\n
\n

По окончании сезона ряд клубов начал проявлять интерес к Каррику, включая «Портсмут», «Арсенал» и «Тоттенхэм Хотспур». Сообщалось, что «Арсенал» лидировал в гонке за полузащитником, но затем Патрик Виейра решил остаться в команде, и «канониры» вышли из числа претендентов на Каррика.
\n
\n

<b> «Тоттенхэм Хотспур» </b>
\n
\n

24 августа 2004 года Каррик перешёл в «Тоттенхэм Хотспур» за 3,5 млн фунтов стерлингов. Из-за травмы он дебютировал за «шпор» лишь 18 октября, когда «Тоттенхэм» проиграл в гостях «Портсмуту» (1:0). Первый матч в стартовом составе Каррик провёл 9 ноября уже под руководством нового тренера: Жак Сантини был уволен, а его место занял Мартин Йол. «Тоттенхэм» победил «Бернли» в четвёртом раунде Кубка Футбольной лиги со счётом 3:0, Майкл сделал одну из голевых передач.
\n
\n

В команде Йола Каррик стал одним из ключевых футболистов. Он пропустил всего лишь 3 матча премьер-лиги в сезоне 2005/06. 3 декабря 2005 года Каррик забил первый гол за «шпор», который принёс им победу над «Сандерлендом» (3:2). По итогам сезона он сделал больше всего передач среди игроков «Тоттенхэма» и разделил первое место с нападающим Мидо по результативным передачам. «Шпоры» показали лучший результат за время выступлений в премьер-лиге, заняв 5-е место. При этом до последнего тура они шли четвёртыми и уступили лигочемпионское место «Арсеналу» лишь после поражения от «Вест Хэма» 7 мая; перед этим матчем 10 игроков «Тоттенхэма», включая Каррика, стали жертвами пищевого отравления.
\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

<b>   2006—2009</b>
\n
\n

31 июля 2006 года Каррик перешёл в «Манчестер Юнайтед». «Шпоры» отклонили первоначальное предложение «Юнайтед» в размере 10 млн фунтов, но согласились на базовую выплату в размере 14 млн плюс бонусы, потенциально увеличивающие сумму трансфера до 18,6 млн в зависимости от успехов игрока и клуба. Это сделало Каррика пятым в списке самых дорогих трансферов «Манчестер Юнайтед» на тот момент. Главный тренер «красных дьяволов» сэр Алекс Фергюсон видел в Каррике замену бывшего капитана Роя Кина, и Майкл получил футболку с номером «16», ранее принадлежавшим Кину.
\n
\n

Каррик дебютировал за «Манчестер Юнайтед» в Премьер-лиге 23 августа 2006 года, выйдя на замену в матче против «Чарльтон Атлетик», который «Манчестер» выиграл со счётом 3:0. 26 августа он впервые вышел в стартовом составе «красных дьяволов» в игре с «Уотфордом» («Юнайтед» выиграл 2:1).
\n
\n

В сезоне 2006/07 Каррик почти во всех матчах выходил в стартовом составе. В конце декабря он получил небольшую травму, а на его позицию в зоне опорного полузащитника Фергюсон ставил Джона О’Ши или Даррена Флетчера. Первый гол за «Манчестер Юнайтед» Майкл забил 13 января 2007 года в домашнем матче против «Астон Виллы» на «Олд Траффорд» (хозяева праздновали победу со счётом 3:1).
\n
\n

10 апреля 2007 года Каррик забил два гола дальними ударами в ворота итальянской «Ромы» в ответном четвертьфинальном матче Лиги чемпионов на «Олд Траффорд». «Юнайтед» победил со счётом 7:1 и вышел в полуфинал, в котором, однако, уступил другому итальянскому клубу, «Милану». В премьер-лиге манкунианцы выступили успешнее, завоевав титул чемпионов Англии впервые за четыре года. Эта победа стала для Майкла первой за карьеру. В последнем матче сезона «красные дьяволы» упустили возможность сделать дубль и проиграли «Челси» в финале Кубка Англии (0:1).
\n
\n

После подписания Оуэна Харгривза перед началом сезона 2007/08 Каррик признался, что ему не гарантировано место в основном составе. В октябре 2007 года Майкл получил перелом локтя в матче с «Ромой» в Лиге чемпионов. Он вернулся в игру 3 ноября, выйдя на замену Андерсону в матче с «Арсеналом».
\n
\n

Первый гол Каррика в сезоне 2007/08 состоялся в добавленное время дерби с «Манчестер Сити» 10 февраля 2008 года, которое «Юнайтед» проиграл со счётом 2:1. Майкл забил «Вест Хэму» 3 мая, завершив разгром «молотков» на «Олд Траффорд» (4:1), а неделю спустя манкунианцы оформили второе чемпионство подряд после решающей победы над «Уиганом».
\n
\n

21 мая 2008 года Каррик принял участие в финале Лиги чемпионов в «Лужниках», где соперником «Манчестер Юнайтед» был лондонский «Челси». Майкл отыграл все 120 минут (основное и дополнительное время) и забил один из послематчевых пенальти. «Красные дьяволы» выиграли титул, ставший первой европейской наградой Каррика, в год 40-летия первого триумфа в Кубке европейских чемпионов и 50-летия Мюнхенской трагедии.
\n
\n
27 мая Каррик провёл полный матч на Олимпийском стадионе Рима, где состоялся финал Лиги чемпионов-2008/09. «Красные дьяволы» вышли в финал второй раз подряд, но повторить прошлогодний успех не смогли. «Манчестер» проиграл каталонской «Барселоне» со счётом 0:2, впоследствии Каррик назвал эту игру самым большим разочарованием в жизни.
\n
\n


<b>  2009—2013</b>
\n
\n

30 сентября 2009 года Каррик забил победный гол «Вольфсбургу» в матче группового этапа Лиги чемпионов на «Олд Траффорд». В середине сезона 2009/10 он сыграл несколько матчей в центре обороны из-за травм центральных защитников Рио Фердинанда, Неманьи Видича, Уэса Брауна и Джонни Эванса. Каррик никогда ранее не играл на этой позиции, тем не менее главный тренер «Манчестер Юнайтед» сэр Алекс Фергюсон позитивно оценил его выступление в новой роли.
\n
\n

Майкл сыграл в финале Кубка Футбольной лиги 28 февраля 2010 года, «Юнайтед» был сильнее «Астон Виллы» (1:2), и Каррик впервые получил золотую медаль этого турнира. В чемпионате Англии «Манчестер Юнайтед» занял второе место, отстав от «Челси» на одно очко.
\n
\n

В августе 2011 года «Манчестер Юнайтед» переиграл земляков из «Сити» в матче за Суперкубок Англии (2:3), уступая перед перерывом со счётом 2:0. Каррик был заменён после первого тайма на Тома Клеверли. 18 декабря он забил впервые за 70 матчей, записав на свой счёт гол в ворота «Куинз Парк Рейнджерс» в выездном матче премьер-лиги. Каррик вместе с партнёрами не смогли защитить чемпионский титул, который достался «Манчестер Сити» из-за лучшей разницы мячей при равенстве очков с «Юнайтед». В еврокубках «красные дьяволы» выступили намного хуже, чем в предыдущем сезоне: невыход из группы Лиги чемпионов и поражение на ранней стадии плей-офф Лиги Европы.
\n
\n

Майкл начал сезон 2012/13 на месте центрального защитника, играя в паре с Неманьей Видичем в первых двух турах премьер-лиги. В стартовом туре он проиграл верховое единоборство Маруану Феллайни и позволил тому забить победный гол «Эвертона». 19 сентября сам Каррик забил победный гол «Галатасараю» на «Олд Траффорд» в матче группового этапа Лиги чемпионов-2012/13 (1:0).
\n
\n

В этом сезоне Каррик сыграл 36 матчей в премьер-лиге — лучший показатель за карьеру. «Манчестер Юнайтед» выиграл чемпионат Англии в юбилейный, 20-й раз, и в пятый за время пребывания Каррика в команде. Майкл был включён команду года премьер-лиги, а также оказался среди номинантов на звание игрока года по версии ПФА; его игру в центре поля отмечали многие специалисты, в том числе главный тренер «Арсенала» Арсен Венгер. В итоге награда досталась Гарету Бэйлу из «Тоттенхэма». Каррик был признан игроком сезона «Манчестер Юнайтед» по результатам голосования своих одноклубников.

\n
\n

<b>  2013 – н.в. </b>
\n
\n

В мае 2013 года пост главного тренера «Манчестер Юнайтед» покинул сэр Алекс Фергюсон, и его место занял другой шотландский тренер, Дэвид Мойес. Манкунианцы начали сезон 2013/14 победой в Суперкубке Англии, где их соперником выступал «Уиган». Каррик провёл на поле все 90 минут, а победу «Юнайтед» принёс дубль Робина ван Перси. 22 ноября Майкл заключил новый контракт с клубом до 2015 года с опцией продления ещё на один год.
\n
\n

Сезон сложился для Каррика неудачно. Он пропустил шесть недель в ноябре-декабре 2013 года из-за травмы ахиллова сухожилия, «красные дьяволы» под руководством нового тренера заняли 7-е место в премьер-лиге и впервые за много лет не квалифицировались в еврокубки. В Лиге чемпионов «Манчестер» уступил «Баварии» на стадии 1/4 финала. К следующему сезону манкунианцев вместо Мойеса готовил новый наставник — Луи ван Гал.
\n
\n

Летом 2014 года Каррик получил травму лодыжки и выбыл из игры на 3 месяца. Он вернулся на поле 2 ноября во время манчестерского дерби в премьер-лиге, выйдя на замену после удаления Криса Смоллинга. После возвращения Каррика «Манчестер Юнайтед» выиграл 6 матчей подряд, среди них была победа в северо-западном дерби над «Ливерпулем» со счётом 3:0. По мнению аналитика BBC Диди Хаманна, способность Майкла регулировать командный ритм и его игра в пас стали катализатором этих успехов. В декабре Луи ван Гал назначил Каррика вице-капитаном команды (капитаном с начала сезона был Уэйн Руни).

\n
\n

Первый матч нового, 2016 года, в котором «Манчестер Юнайтед» дома победил «Суонси» (2:1), стал для Каррика 400-м в футболке «красных дьяволов». После этого он пропустил несколько недель из-за травмы и вышел на поле только 29 января в кубковой игре с «Дерби Каунти». За время паузы Майкл пропустил несколько матчей, в том числе дерби против «Ливерпуля». Он сам, а также травмированные защитники «Манчестера» Фил Джонс и Маркос Рохо, смотрели этот матч на гостевой трибуне «Энфилда» вместе с болельщиками «Юнайтед» и вместе с ними праздновали победный гол Руни на 78-й минуте, о чём тут же написали популярные английские издания и интернет-порталы.

\n
\n

В дебютном матче английского сезона 2016/17 «Манчестер Юнайтед» взял верх над «Лестером» и завоевал Суперкубок Англии. 21 сентября 2016 года Каррик забил за «красных дьяволов» впервые с сезона 2014/15, поучаствовав в выездной победе «Манчестера» над клубом «Нортгемптон Таун» в первом раунде Кубка лиги. «Манчестер Юнайтед» дошёл до финала турнира, который состоялся 26 февраля на «Уэмбли». Майкл вышел на замену после перерыва и помог «Манчестер Юнайтед» довести матч с «Саутгемптоном» до победы со счётом 3:2.
\n
\n

Через несколько дней после окончания сезона Каррик заключил очередной контракт с клубом до июня 2018 года. 11 июля 2017 года «Манчестер Юнайтед» объявил о том, что после перехода Уэйна Руни в «Эвертон» Майкл Каррик является новым капитаном команды.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной </b>
\n
\n

Майкл впервые сыграл за основную сборную Англии в мае 2001 года в товарищеском матче против Мексики, заменив Дэвида Бекхэма. До этого он был вызван на игру против сборной Испании (февраль 2001 года), но остался в числе неиспользованных замен. Как игрок стартового состава Каррик дебютировал лишь в 2005 году, после четырёхлетнего перерыва в играх за сборную, выйдя на поле в матче со сборной США в Чикаго.
\n
\n

8 мая 2006 года главный тренер сборной Англии Свен-Ёран Эрикссон включил Каррика в заявку «трёх львов» на чемпионат мира 2006 года. На мундиале Майкл сыграл только в одном матче, 1/8 финала против сборной Эквадора (1:0 в пользу англичан), проведя на поле все 90 минут. Для следующей игры против португальцев Эрикссон избрал более оборонительную тактику, поставив на место Каррика Оуэна Харгривза, который в матче с Эквадором играл на позиции правого защитника. Сборная Англии проиграла в серии послематчевых пенальти и покинула турнир.
\n
\n

Несмотря на стабильную игру за «Манчестер Юнайтед», главные тренеры сборной Англии продолжали игнорировать Каррика. Майкл редко вызывался в сборную под руководством Эрикссона и его преемника, Стива Макларена. Фабио Капелло, назначенный главным тренером англичан 14 декабря 2007 года, не включил Каррика в состав на свой первый матч во главе сборной, также предпочитая использовать в центре полузащиты дуэт Фрэнка Лэмпарда и Стивена Джеррарда. 19 ноября 2008 года Каррик вышел в стартовом составе «трёх львов» в товарищеском матче против сборной Германии, который англичане выиграли со счётом 1:2. После этого он начал регулярно вызываться в сборную, правда, главным образом на товарищеские встречи. 1 июня 2010 года Капелло назвал Каррика в числе 23 футболистов для участия в предстоящем чемпионате мира, но так и не выпустил его на поле в четырёх матчах сборной Англии.
\n
\n

После чемпионата мира в Южной Африке Каррик не вызывался в сборную в течение двух лет. 10 августа 2012 года сменивший Капелло Рой Ходжсон включил Майкла в список игроков на товарищеский матч со сборной Италии, где Каррик провёл на поле 90 минут, а англичане выиграли с минимальным счётом (2:1). Каррик регулярно выходил на поле в отборочном турнире чемпионата мира-2014 и товарищеских матчах, его игра удостоилась лестных комментариев британской прессы, однако Ходжсон не включил Майкла в заявку на чемпионат.
\n
\n

27 марта 2015 года Каррик сыграл в футболке «трёх львов» впервые за 17 месяцев, приняв участие в квалификационном матче Евро-2016 против сборной Литвы (4:0).
\n
\n

<b>  Личная жизнь</b>
\n
\n

Младший брат Майкла, Грэм (род. 3 апреля 1985 года) также является выпускником академии «Вест Хэм Юнайтед», но его карьере помешал ряд травм. Теперь он работает тренером по навыкам в ФА (англ. FA Skills Coach). До этого он работал в академии «Ньюкасла» тренером по работе с детьми до 10 лет.
\n
\n

Майкл Каррик женился на Лизе Рафхэд, профессиональном инструкторе по пилатесу, 16 июня 2007 года, причём в тот же день прошли свадебные церемонии партнеров Каррика по сборной — Гари Невилла и Стивена Джеррарда. Майкл и Лиза познакомились ещё в школе в Уолсенде. В апреле 2008 года в семье Карриков родилась девочка, Луиза, а два года спустя сын Джейси.
\n
\n


</string>

    <string name="TvBlindBiografy"> <b>   Daley Blind</b>
\n
\n

Де́йли Блинд (нидерл. Daley Blind, родился 9 марта 1990 года, Амстердам) — нидерландский футболист, игрок английского клуба «Манчестер Юнайтед» и сборной Нидерландов. Выступает на позициях центрального защитника, левого крайнего защитника и опорного полузащитника.
\n
\n


Сын известного в прошлом футболиста «Аякса» и сборной Нидерландов Данни Блинда. В 2010 году выступал на правах аренды за клуб «Гронинген». Бронзовый призёр чемпионата мира 2014 года.
\n
\n


<b>  Биография</b>
\n
\n

Дейли Блинд родился 9 марта 1990 года в Амстердаме, в семье Ивонны и Данни Блинда, бывшего футболиста роттердамской «Спарты» и амстердамского «Аякса». Блинду-младшему было суждено стать футболистом — уже с юных лет Дейли был взят в футбольную секцию клуба АФК из Амстердама. В июне 1998 года Дейли перешёл в футбольную школу амстердамского «Аякса». Пройдя все юношеские команды «Аякса», Блинд в 2007 году был переведён в молодёжный состав клуба.
\n
\n

29 марта 2007 года Блинд подписал свой первый профессиональный контракт с «Аяксом» до 1 июля 2010 года. В мае 2007 года Дейли в составе сборной Нидерландов до 17 лет выступал на юношеском Чемпионате Европы в Бельгии. На турнире Блинд отметился двумя забитыми мячами в матче против сборной Исландии, но позже получил травму и пропустил остальные игры турнира.
\n
\n

В июне 2008 года Дейли был признан самым талантливым молодым игроком в «Аяксе». Уже в августе 18 летний Блинд был переведён с несколькими игроками в первую команду.
\n
\n

В Высшем дивизионе Нидерландов Дейли дебютировал 7 декабря 2008 года в матче против «Волендама», Блинд вышел на замену на 62-й минуте, заменив полузащитника Эйонга Эно. К этому времени счёт в матче был ничейным, 1:1, но уже несколько минут спустя, после выхода на поле Блинда, «Аякс» забил второй гол, отличился Ян Вертонген. В итоге, амстердамцы в гостях одержали победу. Дебют Блинда-младшего также вошёл в историю команды — до него с 1954 года не один из сыновей бывших игроков клуба не дебютировал в первой команде, среди них были: Юри Мюлдер, Йорди Кройф, Данни Мюллер, Роббин Кифт и Данило Соуза Кампос.
\n
\n

19 декабря 2008 года Дейли продлил свой контракт с амстердамцами до 1 июля 2013 года. В дебютном сезоне Блинд провёл пять матчей в чемпионате Нидерландов сезона 2008/09, а также одну игру в Кубке УЕФА. В первой половине сезона 2009/2010 Блинд выступал только за молодёжный состав, в 10 матчах Дейли забил 1 мяч. В конце декабря 2009 года Блиндом стал интересоваться клуб «Гронинген», желавший взять игрока в аренду. 4 января 2010 года руководство «Аякса» и «Гронингена» договорилось о том, что оставшийся сезон Блинд проведёт в аренде в их команде. 5 января «Аякс» официально объявил о переходе. В новой команде Блинд дебютировал 20 января в матче чемпионата против «Херенвена», завершившемся домашней победой «Гронингена» со счётом 2:0.
\n
\n
<b>  Манчестер Юнайтед</b>

\n
\n

30 августа 2014 года пресс-служба «Аякса» объявила о переходе Блинда в «Манчестер Юнайтед» за 17,5 млн €. Трансфер был завершён 1 сентября, в последний день трансферного окна. Сумма трансфера составила £13,8 млн. 14 сентября Дейли дебютировал за новый клуб, выйдя в стартовом составе на матч с «Куинз Парк Рейнджерс». Первый гол за «красных дьяволов» голландец забил 20 октября 2014 года в ворота «Вест Бромвич Альбион», сравняв счёт в концовке матча.
\n
\n


</string>

    <string name="TvYoungBiografy"> <b>   Ashley Young</b>
\n
\n
Э́шли Са́ймон Янг (англ. Ashley Simon Young; родился 9 июля 1985 года в Стивенидже, Хартфордшир, Англия) — английский футболист клуба Премьер-лиги «Манчестер Юнайтед» и сборной Англии. Выступает на позициях вингера и крайнего защитника. Воспитанник «Уотфорда». С 2007 по 2011 годы выступал за бирмингемскую «Астон Виллу». С 2011 года выступает за «Манчестер Юнайтед».
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

<b> «Уотфорд» </b>
\n
\n

Эшли Янг забил в своём дебютном матче за основной состав «Уотфорда» в сентябре 2003 года, выйдя на замену в матче против «Миллуолла». В сезоне 2003/04 он пять раз выходил на замену и забил три мяча, а также дебютировал в стартовом составе своего клуба в матче Кубка Футбольной лиги. В следующем сезоне Янг стал регулярно играть за основу своего клуба, сыграв в 34 матчах чемпионата. Несмотря на то, что он не забил ни одного мяча в этом сезоне, ему вручили клубную награду «Молодой игрок сезона».
\n
\n

В сезоне 2005/06 под руководством Эйди Бутройда Янг стал играть на позиции нападающего. В 41 матче чемпионата он забил 15 мячей, включая гол в полуфинале плей-офф в ворота «Кристал Пэлас». В финале плей-офф «Уотфорд» разгромил «Лидс Юнайтед» со счётом 3:0 и вышел в Премьер-лигу.
\n
\n

Янг уверенно начал сезон 2006/07 в Премьер-лиге, забив 3 мяча в начале чемпионата, включая гол с дальней дистанции в ворота «Фулхэма» на последних минутах. В январское трансферное окно 2007 года от трёх клубов поступило предложение о приобретении Янга за £5 млн. «Уотфорд» отказался от этих предложений, а также от поступившего 12 января предложения в £7 млн (клубы, проявлявшие интерес в приобретении Янга, не назывались).
\n
\n

После этого поступило улучшенное предложение в размере £10 млн со стороны «Вест Хэма», которое было принято «Уотфордом». Однако сам Янг отказался от этого перехода, так как «молотки» находились в зоне вылета из Премьер-лиги.
\n
\n

<b> «Астон Вилла» </b>
\n
\n
18 января 2007 года «Астон Вилла» согласовала условия рекордного для клуба трансфера Янга суммой £8 млн (с учётом дополнительных платежей эта сумма составила £9,65 млн). После переговоров по условиям личного контракта футболиста был подписан контракт с игроком. 21 января Янг прошёл медицинское обследование, а 23 января официально стал игроком «Астон Виллы». Янгу удалось забить гол в своём дебютном матче за «Виллу», который состоялся 31 января на «Сент-Джеймс Парк» против «Ньюкасл Юнайтед». Несмотря на это, «Вилла» проиграла матч со счётом 3:1. Янг уверенно начал сезон 2007/08, признаваясь несколько раз «игроком матча». Прогресс молодого футболиста не остался незамеченным, и Янг получил вызов в сборную Англии.
\n
\n

20 апреля 2008 года Эшли Янг забил 2 мяча и сделал 2 голевые передачи в бирмингемском дерби против «Бирмингем Сити» на «Вилла Парк», в котором «Астон Вилла» одержала уверенную победу со счётом 5:1. Он также забил победный гол в ворота датского «Оденсе» в домашнем матче 3-го раунда Кубка Интертото.
\n
\n

В сезоне 2007/08 Янг занял второе место после Сеска Фабрегаса по голевым передачам в чемпионате, имея на своём счету 17 голевых передач. Он был включён в символическую «команду года» по версии ПФА, став вторым игроком, наряду с вратарём «Портсмута» Дэвидом Джеймсом, который вошёл в её состав, не выступая за клуб «большой четвёрки» («Манчестер Юнайтед», «Челси», «Арсенал» и «Ливерпуль»). Эшли Янг получил признание благодаря своим скоростным качествам, исполнению стандартных положений, хорошему пасу и удару.
\n
\n

10 октября 2008 года Эшли Янг получил награду «Игрок месяца английской Премьер-лиги» во второй раз в своей карьере (первый раз он получил её в апреле 2008 года). 4 ноября 2008 года Янг подписал новый четырёхлетний контракт с «Виллой» до 2012 года. 10 января 2009 года Янг в третий раз получил награду «Игрок месяца» за свои выступления в декабре 2008 года, а тренер «Астон Виллы» Мартин О’Нил выиграл награду «Тренер месяца». Таким образом, Янг стал первым игроком в истории, выигравшим 3 награды «Игрок месяца» за один год. В матче против «Сандерленда» 18 января 2009 года Янг был удалён за удар двумя ногами Дина Уайтхеда.
\n
\n

24 августа 2009 года Эшли Янг забил пенальти в матче против «Ливерпуля» на «Энфилде»; «Астон Вилла» одержала в этом матче победу со счётом 3:1. 27 августа он не смог реализовать пенальти в матче Лиги Европы против венского «Рапида». В первом тайме матча Янг заработал два пенальти для своей команды (один он не забил, а второй реализовал Джеймс Милнер), но «Астон Вилла» выбыла из турнира по правилу гола, забитого на чужом поле.
\n
\n

В сезоне 2010/11 Эшли Янг стал вице-капитаном «Астон Виллы» и начал выступать в новой для себя роли оттянутого форварда, что позволяло ему перемещаться с фланга на фланг, а также действовать в центре атаки. Свой первый гол в сезоне 2010/11 Янг забил прямым ударом со штрафного в матче против «Болтона» 18 сентября 2010 года. Всего в сезоне он провёл 39 матчей за «Виллу» во всех турнирах, забив 9 голов и сделав 14 голевых передач.
\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

23 июня 2011 года «Манчестер Юнайтед» объявил о подписании контракта с Янгом сроком на 5 лет. Сумма трансфера составила, по некоторым данным, £17 млн. 13 июля дебютировал за клуб в товарищеском матче против «Нью-Ингланд Революшн». 7 августа сыграл свой первый официальный матч за клуб в Суперкубке Англии против «Манчестер Сити». 28 августа Янг впервые забил за «Юнайтед» в официальной игре, сделав «дубль» в ворота «Арсенала» в матче на «Олд Траффорд», который завершился со счётом 8:2 в пользу «Манчестер Юнайтед».
\n
\n

В августе 2015 года Янг подписал с клубом новый контракт до июня 2018 года с опцией продления ещё на год.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной</b>
\n
\n

31 августа 2007 года Стив Макларен включил Янга в состав национальной сборной на матчи против сборной России и сборной Израиля на отборочные матчи к Евро-2008. После этого Янг был вновь вызван на отборочные матчи против сборной Эстонии и сборной России. 16 ноября 2007 года Янг впервые вышел на поле за основную сборную Англии, выйдя на замену в товарищеском матче против сборной Австрии. 12 октября 2010 года Янг впервые вышел в стартовом составе сборной Англии на матч против сборной Черногории.
\n
\n
9 февраля 2011 года он забил свой первый мяч за национальную команду в матче против сборной Дании, который стал в этой встрече победным. 4 июня 2011 Янг забил свой второй гол за сборную в матче против сборной Швейцарии, заменив Фрэнка Лэмпарда после перерыва; матч завершился со счётом 2:2. Был включён в заявку на Евро-2012, где сыграл все матчи своей сборной, а в четвертьфинальном матче со сборной Италии в серии пенальти не смог реализовать свой удар, а англичане покинули турнир.
\n
\n


<b>  Личная жизнь</b>
\n
\n

Вместе со своей девушкой Никки Пайк воспитывает сына Тайлера Джея (род. 15.08.2006) и дочь Эллеэну Руби (род. 03.08.2009).
\n
\n


</string>

    <string name="TvRashfordBiografy"> <b>   Marcus Rashford</b>
\n
\n

Ма́ркус Ра́шфорд (англ. Marcus Rashford; род. 31 октября 1997 года, Манчестер) — английский футболист, нападающий клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Англии.
\n
\n


Воспитанник академии «Манчестер Юнайтед», за которую выступал с 7-летнего возраста. В основном составе клуба дебютировал в феврале 2016 года. В мае того же года дебютировал в составе национальной сборной, став самым молодым игроком, забивавшим за сборную Англии в дебютном матче.
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

<b>  Начало карьеры</b>
\n
\n

Уроженец Манчестера, Маркус Рашфорд с 5-летнего возраста играл за местную команду «Флетчер Мосс Рейнджерс», за которую ранее выступали такие игроки как Уэс Браун, Дэнни Уэлбек, Равел Моррисон, Зеки Фрайерс, Джесси Лингард, Тайлер Блэкетт и Кэмерон Бортуик-Джексон. Рашфордом интересовались академии «Эвертона», «Ливерпуля», «Манчестер Сити» и «Манчестер Юнайтед». Основная борьба за него развернулась между двумя манчестерскими клубами. Рашфорд тренировался как на базе «Юнайтед», так и на базе «Сити». Но в итоге в 2005 году 7-летний Маркус сделал выбор в пользу академии «Манчестер Юнайтед». Этому выбору способствовало то, что главным тренером Академии «Юнайтед» в то время был Рене Мёленстен, который акцентировал развитие молодых футболистов на индивидуальных действиях и работе с мячом, а не просто игре в пас (так называемый «метод Курвера»), что импонировало Рашфорду. Кроме того, Маркус с ранних лет болел именно за «красную» команду Манчестера.
\n
\n
В 2014 году Рашфорд был включён в состав юношеской команды «Манчестер Юнайтед» для участия в Молочном кубке, по итогам розыгрыша которого «красные дьяволы» завоевали трофей. Рашфорд сыграл в трёх матчах и забил четыре гола, но не принял участия в финальном матче. В то же время «Манчестер Сити» предпринял ещё одну попытку привлечь Маркуса в свою академию, но Рашфорд решил остаться в «Юнайтед».
\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

<b>  2015/16</b>
\n
\n

25 февраля 2016 года дебютировал в основном составе «Манчестер Юнайтед» в матче 1/16 Лиги Европы УЕФА против «Мидтьюлланна» и забил два гола (матч завершился победой «Юнайтед» со счётом 5:1). В возрасте 18 лет и 117 дней он стал самым молодым игроком «Юнайтед», забивавшим в еврокубках, побив рекорд Джорджа Беста, установленный 20 октября 1964 года в матче Кубка ярмарок. 28 февраля в своём дебютном матче в Премьер-лиге помог своей команде одержать победу над «Арсеналом», забив два гола и отдав голевую передачу на Андера Эрреру; матч завершился победой «красных дьяволов» со счётом 3:2. 20 марта забил победный гол в манчестерском дерби на «Этихаде». В переигровке кубкового матча против «Вест Хэм Юнайтед» Рашфорд забил гол с передачи Антони Марсьяля. После этого Маркус забивал в ворота «Астон Виллы» и «Борнмута», и в обоих случаях эти голы оказались для «Манчестер Юнайтед» победными. Всего за неполный сезон 2015/16 Рашфорд сыграл за команду 18 матчей и забил 8 мячей.
\n
\n


По итогам сезона Рашфорд удостоился награды Джимми Мерфи лучшему молодому игроку года, а также получил вызов в национальную сборную Англии для подготовки к чемпионату Европы.
\n
\n


30 мая 2016 года подписал с «Манчестер Юнайтед» новый контракт до 2020 года.
\n
\n


<b>  2016/17</b>
\n
\n

Перед началом сезона 2016/17 Рашфорду был присвоен номер «19» вместо номера «39», под которым он выступал в предыдущем сезоне. 27 августа 2016 года, выйдя на замену в матче 3 тура Премьер-лиги против «Халл Сити», Маркус уже в добавленное время замкнул передачу с фланга Уэйна Руни, забив победный для своей команды гол. В октябре 2016 года занял второе место по итогам голосования на получение награды Golden Boy (обладателем награды стал Ренату Саншеш). 16 апреля 2017 года Рашфорд открыл счёт на 7-й минуте матча против лидера чемпионата, лондонского «Челси». Матч завершился победой «Юнайтед» со счётом 2:0. Четыре дня спустя Маркус забил победный гол в матче Лиги Европы УЕФА против «Андерлехта», который вывел команду в полуфинал еврокубкового турнира. 4 мая забил со штрафного единственный гол в выездном матче полуфинала Лиги Европы против «Сельты». Всего в сезоне 2016/17 провёл за клуб 53 матча и забил 11 голов, став лидером команды по числу проведённых матчей в сезоне.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной</b>
\n
\n

До своего дебюта в основном составе «Манчестер Юнайтед» Рашфорд выступал за национальные сборные Англии до 16 и до 18 лет.
\n
\n

27 марта 2016 года дебютировал в составе сборной Англии до 20 лет в матче против сверстников из Канады.
\n
\n


В мае 2016 года Рашфорд был включён главным тренером национальной сборной Англии Роем Ходжсоном в предварительную заявку сборной Англии для выступления на чемпионате Европы. В составе основной сборной Англии Маркус Рашфорд дебютировал 27 мая 2016 года в товарищеском матче против сборной Австралии, в котором ему удалось забить гол уже на 138-й секунде игры. Благодаря этому голу Рашфорд в возрасте 18 лет и 208 дней стал самым молодым игроком, забивавшим за сборную Англии в дебютном матче, побив рекорд Томми Лоутона. По итогам встречи Маркус был признан игроком матча, получив награду от Гленна Ходдла. 31 мая 2016 года Рой Ходжсон включил Рашфорда в заявку сборной Англии на чемпионат Европы. 16 июня Маркус дебютировал на чемпионате Европы, выйдя на поле на 73-й минуте матча против сборной Уэльса, в котором англичане одержали волевую победу со счётом 2:1. В матче против валлийцев Маркус стал самым молодым игроком сборной Англии на чемпионатах Европы, побив рекорд, принадлежавший до этого Уэйну Руни.
\n
\n

В августе 2016 года Маркус был впервые вызван в сборную Англии до 21 года. 6 сентября 2016 года дебютировал за молодёжную сборную в матче против молодёжной сборной Норвегии, сделав хет-трик в этой игре. Примечательно, что Рашфорд забивал в четырёх своих дебютных матчах в 2016 году: за «Манчестер Юнайтед» (против «Мидтьюлланна» 25 февраля), в Премьер-лиге (против «Арсенала» 28 февраля), за первую сборную Англии (против сборной Австралии 27 мая) и за молодёжную сборную Англии (против Норвегии 6 сентября).
\n
\n

В марте 2017 года Рашфорд вновь получил вызов от Гарета Саутгейта в сборную Англии в связи с травмами Гарри Кейна, Даниэля Старриджа и Уэйна Руни.
\n
\n

<b>Личная жизнь</b>
\n
\n

У Маркуса есть три брата и сестра. На момент своего дебюта в основном составе «Манчестер Юнайтед» в феврале 2016 года он проживал со своей матерью Мел в южном Манчестере. В 2017 году приобрёл себе отдельный дом стоимостью 1,85 млн фунтов с шестью спальнями и гаражом для двух автомобилей.
\n
\n

</string>

    <string name="TvHerreraBiografy"> <b>   Ander Herrera</b>
\n
\n
А́ндер Эрре́ра Агуэ́ра (исп. Ander Herrera Agüera; род. 14 августа 1989, Бильбао) — испанский футболист баскского происхождения, центральный полузащитник английского клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Испании.
\n
\n

Начал карьеру в клубе «Реал Сарагоса». В 2011 году перешёл в «Атлетик Бильбао», за который выступал на протяжении трёх сезонов. В 2014 году перешёл в английский «Манчестер Юнайтед» за €36 млн.
\n
\n

В составе молодёжных сборных Испании выигрывал Средиземноморские игры и молодёжный чемпионат Европы.
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

<b> «Реал Сарагоса» </b>
\n
\n

На молодёжном уровне Эррера играл за «Амистад» и «Сарагосу».
\n
\n

В 2008 году перешёл в резервную команду «Сарагосы». В 2009 стал игроком основной команды.
\n
\n

В чемпионате Испании дебютировал 29 августа 2009 года в матче первого тура против «Тенерифе», выйдя на замену на 71-й минуте вместо Джермейна Пеннанта. Свой первый гол в высшем дивизионе испанского чемпионата забил 6 декабря в ворота «Мальорки». Всего в сезоне 2009/10 Эррера сыграл 30 матчей, забив 2 гола. В следующем сезоне Андер провёл в чемпионате 33 матча и также забил 2 мяча.
\n
\n

В конце 2014 года Андер был назван в числе 40 подозреваемых по делу об участии в договорном матче между клубами «Реал Сарагоса» и «Леванте», который состоялся в мае 2011 года. Также по данному делу проходят Хавьер Агирре, бывший главным тренером «Сарагосы», и Габи. Эррера и капитан «Атлетико» Габи были вызваны в суд города Валенсии для дачи показаний по делу, суд был изначально назначен на 5 марта 2015 года, однако впоследствии его перенесли на период после окончания футбольного сезона.
\n
\n

<b> «Атлетик Бильбао» </b>
\n
\n

Летом 2011 года «Атлетик» приобрёл игрока за 7 500 000 евро, а первые 4 000 000 были заплачены в январе. Дебют Эрреры за «Атлетик» состоялся 18 августа 2011 года в матче Лиги Европы с «Трабзонспором».
\n
\n

Отыграл за «Атлетик» 3 сезона, проведя 128 матчей и забив 11 голов.
\n
\n

В конце августа 2013 года «Атлетик» отклонил предложение английского клуба «Манчестер Юнайтед» о трансфере Эрреры за 25 млн фунтов.

\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

26 июня 2014 года «Атлетик» вновь отклонил предложение «Манчестер Юнайтед» о продаже игрока, на этот раз сумма составила 29 млн фунтов. В тот же день испанский клуб сообщил о выкупе игроком своего контракта, а «Манчестер Юнайтед» объявил о подписании контракта с футболистом. Эррера согласовал с «Юнайтед» четырёхлетний контракт.
\n
\n

16 августа 2014 года дебютировал за «Манчестер Юнайтед» в официальной игре в матче первого тура Премьер-лиги против «Суонси Сити». 14 сентября в матче против «Куинз Парк Рейнджерс» забил свой первый гол за «Юнайтед», а также отдал голевую передачу на Уэйна Руни. 4 января 2015 года забил гол в своём дебютном матче в Кубке Англии в ворота «Йовил Таун». 4 апреля 2015 года забил два гола в ворота «Астон Виллы» — это был первый «дубль» Андера в его профессиональной карьере.
\n
\n

12 сентября 2015 года в матче Премьер-лиги против «Ливерпуля» заработал пенальти после фола Джо Гомеза, который сам и реализовал. Этот гол стал 10-м в карьере Эрреры за «Манчестер Юнайтед».
\n
\n

<b>  Карьера в сборной</b>
\n
\n

В 2009 году в составе сборной Испании до 20 лет выиграл Средиземноморские игры 2009. Позднее в том же году принял участие в молодёжном чемпионате мира в Египте. На турнире он сыграл четыре матча и забил 2 гола. Испания на том турнире вылетела в 1/8 финала после поражения от Италии со счётом 1:3.
\n
\n

На молодёжном чемпионате Европы в 2011 году Андер принял участие во всех матчах своей команды. Один гол он забил в ворота Англии в первом матче, второй раз Эррера поразил ворота в финале, забив гол швейцарцам. Испанцы стали чемпионами этого турнира.
\n
\n

В 2012 году в составе сборной Испании до 23 лет сыграл на летних Олимпийских играх в Лондоне.
\n
\n

В октябре 2016 года был впервые вызван в основную сборную Испании.
\n
\n


</string>

    <string name="TvSanchezBiografy"> <b>   Alexis Sanchez</b>


\n
\n

\t Первым клубом Алексиса был «Арауко» из Токопильи, где он играл до 14 лет, а затем игрок перешёл в «Кобрелоа». Дебютировал за клуб в юном возрасте и уже к 18 годам стал важным игроком основы и считался одним из самых талантливых игроков Южной Америки. С этой командой Санчес дебютировал в первом дивизионе, когда ему было 16 лет, став таким образом одним из самых молодых футболистов, играющих в чемпионате, и быстро привлекших внимание европейских топ-клубов.
\n
\n

\t <b>«Удинезе» </b>
\n
\n

\t В 2006 году Алексис был куплен итальянским «Удинезе» за 3 млн долларов и сразу же был отдан в аренду в чилийский «Коло-Коло», вместе с которым дважды выиграл чемпионат Чили. Всего за клуб он провёл почти 50 матчей и забил 9 голов. Следующий сезон Алексис провёл в аргентинском клубе «Ривер Плейт», который по итогам сезона стал чемпионом страны. В 2008 году «Удинезе» больше не стал отдавать Санчеса в аренду, и игрок постепенно завоевал место в основе клуба. Летом 2008 года ходили слухи о его переходе в «Манчестер Юнайтед», где Санчес должен был заменить Криштиану Роналду в случае перехода последнего в «Реал», но трансфер Алексиса не состоялся. Дебют вингера в футболке «зебр» в официальном матче состоялся 14 сентября в матче 2-го тура Серии А против туринского «Ювентуса.
\n
\n


\t Первый гол в новом сезоне Санчес забил лишь 24 февраля в матче 17-го тура против «Кальяри» (2:1). 3 марта, в матче 32-го тура, помог «зебрам» разгромить «Ювентус» со счётом 3:0. 21 апреля принёс своей команде минимальную победу в Кубке Италии, забив единственный мяч в ворота «Ромы».
\n
\n

\t 27 февраля в матче 27-го тура чемпионата Италии 2010/11 Алексис Санчес оформил покер в ворота «Палермо», став первым чилийцем, которому удалось забить четыре мяча в одном матче в Серии А.
\n
\n
\t <b> «Барселона» </b>
\n
\n
\t 21 июля 2011 года было объявлено о переходе Алексиса Санчеса в испанскую «Барселону», заплатившую за трансфер игрока €26 млн, ещё €11 млн были обещаны «Удинезе» в качестве бонусов. Таким образом, футболист стал самым дорогим игроком в истории чилийского футбола и первым чилийцем в истории «Барселоны». Вингер подписал с новым клубом пятилетний контракт. В «Барселоне» футболист стал носить 9-й номер и футболку с надписью «Алексис».
\n
\n
\t 14 августа, в первом матче за Суперкубок Испании против мадридского «Реала», состоялся дебют Алексиса в футболке «каталонцев». Вингер провёл на поле все 90 минут. Поединок закончился со счётом 2:2. В ответном матче чилиец попал в заявку, но на поле не появился. По сумме двух встреч трофей достался «Барселоне», а Алексис завоевал свой первый титул в составе нового клуба. 26 августа Санчес дебютировал в матче за Суперкубок УЕФА, выйдя на замену на 61 минуте игры вместо испанца Давида Вильи. Дебют в Примере состоялся 29 августа, в матче 1-го тура против «Вильярреала», в этой же игре на 46 минуте он, получив проникающий пас от Тьяго, забил свой первый гол за «Барселону», пробив низом в дальний угол. Для «сине-гранатовыx» этот матч закончился крупной победой со счетом 5:0.
\n
\n
\t 29 ноября Санчес оформил первый дубль в составе «Барселоны», дважды поразив ворота «Райо Вальекано» (4:0). В следующем туре Примеры Алексис отличился вновь, а «Барселона» разгромила «Леванте» со счётом 5:0. 11 декабря в матче 15-го тура против «Реала» Санчес, исполнив бильярдный по точности удар под самую штангу ворот Касильяса, позволил «сине-гранатовым» сравнять счёт в матче, после чего мячи Фабрегаса и Хави принесли «Барселоне» гостевую победу со счётом 1:3.
 \n
\n
\t  <b>Сезон 2012/13 </b>
\n
\n
\t Начало сезона вышло для Санчеса не очень удачным — он не мог забить на протяжении семи матчей подряд во всех турнирах. Однако две его голевые передачи в матчах с «Осасуной» и московским «Спартаком» помогли «Барселоне» одержать волевые победы в этих встречах. 2 октября вингер забил первый мяч в сезоне, расстреляв ворота «Бенфики» в матче группового этапа Лиги чемпионов. 7 октября Санчес провёл свой 50-й матч за «Барселону», юбилейная игра пришлась на матч 7-го тура Примеры против «Реал Мадрида». В ноябре Алексис получил травму лодыжки в расположении сборной Чили и выбыл из строя почти на месяц. 11 января вингер сделал первый в сезоне дубль, дважды отличившись в ворота «Кордобы» в 1/8 финала Кубка Испании.
\n
\n
\t 10 февраля чилиец положил начало разгрому «Хетафе» в домашнем матче 23-го тура чемпионата Испании: он откликнулся на разрезающую передачу Андреса Иньесты и в ближнем бою переиграл вратаря соперника Хорди Кодину. 9 марта вингер принёс своему клубу победу в матче 27-го тура с «Депортиво», замкнув в первом тайме головой прострел с правого фланга Дани Алвеса и сделав голевую передачу на Лео Месси во втором (2:0). 6 апреля Алексис провёл один из лучших матчей в сезоне: во встрече 30-го тура Примеры против «Мальорки» (5:0) чилиец забил два мяча и сделал две голевые передачи. По итогам сезона «Барселона» стала чемпионом Испании, набрав рекордные 100 очков, а Санчес завоевал свой первый чемпионский титул. В целом чилиец провёл сезон не слишком ярко, забив всего 11 голов во всех турнирах.
\n
\n

\t  <b>Сезон 2013/14</b>
\n
\n
\t Сезон 2013/14 стал для Алексиса самым результативным за всю карьеру в «Барселоне». Свой первый гол чилиец забил уже в матче 1-го тура Примеры, положив начало разгрому «Леванте» (7:0). 14 сентября вингер принёс победу «Барселоне» в матче 4-го тура против «Севильи» на 94-ой минуте встречи (3:2). 5 октября сделал дубль в ворота аутсайдера чемпионата — «Вальядолида» (4:1). 26 октября Алексис отметился голом в очередном «Эль-Класико», ставшим для «Барселоны» победным (2:1). Чилиец вышел на поле на 70 минуте встречи, а уже через несколько минут, получив хорошую передачу от Неймара, ушёл от защитников и забил красивейший гол, эффектно перебросив мяч через вратаря мадридцев Диего Лопеса.
\n
\n
        По итогам сезона «каталонцы» завоевали только один трофей — в противостоянии всё с тем же «Атлетико» был завоёван Суперкубок Испании. Алексис забил 21 мяч (19 — в чемпионате Испании и 2 — в Кубке Испании) и стал вторым бомбардиром команды.
\n
\n
\t  <b> «Арсенал» </b>
\n
\n
10 июля 2014 года Санчес перешёл в лондонский «Арсенал» за 35 млн фунтов стерлингов (44 млн евро) и подписал с клубом четырёхлетний контракт с зарплатой 4,5 млн в год. Первый гол за «канониров» забил в раунде плей-офф Лиги чемпионов против турецкого «Бешикташа».
\n
\n
\t  В первом сезоне за клуб, забив 16 голов и отдав 8 результативных передач, был признан лучшим игроком АПЛ в сезоне 2014/15 по версии болельщиков.
\n
\n
\t  <b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n
\t  22 января 2018 года было объявлено о том, что Алексис присоединится к «красным дьяволам» в обмен на Генриха Мхитаряна. Игрок заключил с клубом долгосрочный контракт и получил футболку с 7-ым номером.
\n
\n
\t  <b>Карьера в сборной</b>
\n
\n
\t Санчес дебютировал за сборную, когда ему ещё не было 18-ти лет. В составе молодёжной сборной Чили принимал участие в чемпионате Южной Америки среди молодёжных команд 2007 и чемпионате мира среди молодёжных команд 2007.
\n
\n
\t В 2010 и в 2014 году был включён в заявки чилийцев на чемпионаты мира в ЮАР и Бразилии соответственно.
\n
\n
\t В 2015 году выиграл Кубок Америки (впервые для Чили). В этом турнире Алексис забил 1 гол в матче группового раунда против Боливии (разгром 5:0). В 1/4 финала против действующего чемпиона Уругвая Санчес был назван игроком матча. В 1/2 финала со счётом 2:1 был обыгран Перу. Финал против Аргентины закончился вничью 0:0, а в серии послематчевых пенальти удар Санчеса стал решающим.

</string>

    <string name="TvShawBiografy"> <b>   Luke Shaw</b>
\n
\n

Люк Пол Хор Шо́у (англ. Luke Paul Hoare Shaw, родился 12 июля 1995 года, Кингстон-апон-Темс) — английский футболист, левый крайний защитник клуба «Манчестер Юнайтед» и сборной Англии. Воспитанник академии «Саутгемптона».
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n


<b> «Саутгемптон» </b>
\n
\n

Начал карьеру в молодёжной академии «Саутгемптона» в возрасте восьми лет. Выступал за молодёжную и резервную команды клуба, как и Гарет Бейл, за что получил прозвище «новый Гарет Бейл». Своей игрой привлёк внимание нескольких клубов Премьер-лиги, включая «Арсенал», «Челси» и «Манчестер Сити». В январе 2012 года главный тренер «святых» Найджел Эдкинс заявил, что не намерен продавать молодого защитника: «Люк Шоу является большой частью наших будущих планов. Поверьте, мы не собираемся отпускать никого из наших молодых игроков, мы хотим, чтобы они выступали в основном составе «Саутгемптона» в Премьер-лиге».
\n
\n

Дебют Люка Шоу за основной состав «Саутгемптона» состоялся 28 января 2012 года в матче Кубка Англии против «Миллуолла». Перед началом сезона 2012/13 в Премьер-лиге Шоу стал одним из четырёх молодых игроков, переведённых из резерва в основной состав команды (вместе с Джеком Стивенсом, Калумом Чеймберсом и Джеймсом Уорд-Проузом).
\n
\n

5 ноября 2012 года дебютировал в Премьер-лиге в матче против «Вест Бромвич Альбион», выйдя на замену Дэнни Фоксу. 10 ноября впервые вышел на поле в стартовом составе в матче Премьер-лиги против «Суонси Сити».
\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

27 июня 2014 года Люк Шоу перешёл в «Манчестер Юнайтед», подписав с клубом четырёхлетний контракт. Сумма трансфера составила £27 млн, но может вырасти до £31 млн в зависимости от выступлений игрока.
\n
\n

23 июля сыграл свой первый матч за «Юнайтед» в предсезонном турне команды, отыграв первые 45 минут во встрече с «Лос-Анджелес Гэлакси». Во время предсезонного турне получил травму подколенного сухожилия, из-за чего пропустил начало сезона в Премьер-лиге. Дебютировал за «Юнайтед» в официальном матче 27 сентября 2014 года, выйдя в стартовом составе в игре против «Вест Хэм Юнайтед» на «Олд Траффорд».
\n
\n

15 сентября 2015 года в матче группового этапа Лиги чемпионов против ПСВ Люк получил перелом большеберцовой и малоберцовой костей правой ноги после подката Эктора Морено, в результате чего пропустил остаток сезона 2015/16 и чемпионат Европы. Восстановление от травмы заняло десять месяцев: Люк вернулся на поле в товарищеском матче против «Уиган Атлетик» 16 июля 2016 года.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной</b>
\n
\n

Выступал за национальные сборную Англии до 16 и до 17 лет.
\n
\n

В 2013 году дебютировал в составе сборной Англии до 21 года.
\n
\n

5 марта 2014 года впервые сыграл за первую сборную Англии в матче против Дании.
\n
\n

В мае 2014 года главный тренер сборной Англии Рой Ходжсон включил Люка Шоу в заявку национальной команды на чемпионат мира. 24 июня Шоу дебютировал на чемпионате мира в матче группового этапа против сборной Коста-Рики.
\n
\n

</string>

    <string name="TvValenciaBiografy"> <b>   Antonio Valencia</b>
\n
\n
Луи́с Анто́нио Вале́нсия Моске́ра (исп. Luis Antonio Valencia Mosquera; родился 4 августа 1985 года в Лаго-Агрио, Эквадор), более известный как Анто́нио Вале́нсия — эквадорский футболист английского клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Эквадора. Выступает на позициях правого крайнего защитника и правого вингера.
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

Валенсия начал карьеру в эквадорском клубе «Эль Насьональ», а в 2005 году переехал в испанский клуб «Вильярреал». Однако большую часть сезона 2005/06 он провёл в аренде в клубе «Рекреативо».
\n
\n

<b> «Уиган Атлетик» </b>
\n
\n

3 августа 2006 года Валенсия перешёл на правах аренды в клуб английской Премьер-лиги «Уиган Атлетик», изначально на один сезон. Его дебют за «Уиган» состоялся 19 августа 2006 года в матче против «Ньюкасл Юнайтед», в котором «Уиган» проиграл со счётом 2:1. Свой первый гол за «латикс» Валенсия забил в ворота «Манчестер Сити» 21 октября 2006 года. 9 апреля 2007 года Валенсия был удалён за удар двумя ногами Вилфреда Баума в матче против «Астон Виллы».
\n
\n

«Уиган» продлил аренду на следующий сезон, а 18 января 2008 года Валенсия перешёл в клуб на постоянной основе, подписав контракт сроком на три с половиной года. Сумма трансфера составила, по некоторым данным, £5 млн. В январе 2009 года главный тренер «Уигана» Стив Брюс подтвердил, что Валенсия отверг предложение испанского клуба «Реал Мадрид» о переходе в зимнее трансферное окно 2009 года.
\n
\n

Всего за «Уиган Атлетик» Валенсия провёл 89 матчей и забил 7 голов.
\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n


30 июня 2009 года Валенсия подписал четырёхлетний контракт с «Манчестер Юнайтед». Сумма трансфера не разглашается, однако, по некоторым сведениям, она составила около £16 млн. Первый официальный матч в составе Юнайтед Валенсия провёл 9 августа 2009 года в матче Суперкубка Англии выйдя на замену на 62-й минуте. Первый гол в официальных матчах забил в матче английской Премьер-лиги против «Болтона» 17 октября 2009 года. Валенсия открыл счёт забитым голам в Лиге чемпионов в победном матче против ЦСКА в «Лужниках» 21 октября 2009 года, который закончился со счётом 1:0. Валенсия был признан «игроком матча» в завершившемся победой «Юнайтед» финале Кубка Футбольной лиги 2010.
\n
\n

14 сентября 2010 года в матче группового этапа Лиги чемпионов против «Рейнджерс» получил перелом лодыжки. Медицинское обследование показало перелом большой и малой берцовой кости. Ожидалось, что из-за этой травмы Валенсия пропустит остаток сезона 2010/11, однако в январе 2011 года Фергюсон заявил, что эквадорец сможет вернуться на поле в конце февраля или начале марта. 12 марта 2011 года Валенсия впервые после травмы вернулся на поле, выйдя на замену Фабио да Силве в начале второго тайма матча шестого раунда Кубка Англии против «Арсенала».
\n
\n
19 марта 2011 года он впервые с августа 2010 года вышел в стартовом составе «Юнайтед» в Премьер-лиге в матче против «Болтона». 9 апреля он забил свой первый гол в сезоне в матче против «Фулхэма». 4 мая он забил гол в ворота немецкого «Шальке 04» в ответном полуфинальном матче Лиги чемпионов, в котором он был признан «игроком матча». 14 мая он стал первым эквадорским футболистом в истории, выигравшим английскую Премьер-лигу.
\n
\n

1 августа 2011 года Валенсия продлил свой контракт с «Юнайтед» до окончания сезона 2014/15. В новом сезоне Валенсия окончательно вернулся в стартовый состав команды, став одним из её лидеров. По итогам сезона эквадорец был признан лучшим футболистом «Манчестер Юнайтед». Перед началом сезона 2012/13 Антонио Валенсия получил футболку с легендарным номером «7». Однако год спустя он решил вновь выступать под номером «25». 21 июня 2014 года Валенсия продлил свой контракт с клубом на три года, до июня 2018 года.
\n
\n

После ухода сэра Алекса Фергюсона с поста главного тренера «Манчестер Юнайтед» Антонио пришлось сменить игровую позицию, всё чаще он стал выступать на фланге защиты, постепенно окончательно закрепив за собой данную позицию.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной</b>
\n
\n

Валенсия дебютировал за национальную сборную в отборочном матче чемпионата мира против сборной Парагвая 27 марта 2005 года. Сборная Эквадора выиграла со счётом 5:2, а Валенсия сделал голевой «дубль». Он принял участие на чемпионате мира 2006 года, по итогам которого был номинирован на включение в символическую «команду чемпионата мира» (11 лучших футболистов на каждой позиции). Он также был одним из шести номинантов на получение приза лучшему молодому игроку чемпионата мира. В Англии развернулась Интернет-кампания, участники которой отдавали голоса за Валенсию с целью не допустить победы Криштиану Роналду. Приз в итоге достался Лукасу Подольски.
\n
\n


</string>

    <string name="TvFellainiBiografy"> <b>   Marouane Fellaini</b>
\n
\n

Маруа́н Феллайни́-Баккиуи́ (фр. Marouane Fellaini-Bakkioui; род. 22 ноября 1987, Эттербек, Бельгия) — бельгийский футболист марокканского происхождения, полузащитник «Манчестер Юнайтед» и сборной Бельгии.
\n
\n


Участник летних Олимпийских игр 2008 года в составе сборной Бельгии. Чемпион и обладатель Суперкубка Бельгии 2008 года в составе «Стандарда».
\n
\n

Лучший футболист африканского происхождения чемпионата Бельгии 2008 года, лучший молодой игрок «Эвертона» 2009 года.
\n
\n

Известен своим высоким ростом (194 см) и причёской в стиле «афро».
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n

Маруан Феллайни начал заниматься футболом в 7 лет в академии «Андерлехта». Через три года перешёл в клуб «Монс». Дальше выступал за молодёжные команды «Буссу Дур Боринаж» и «Шарлеруа». В 2004 году перешёл в льежский «Стандард». В основном составе клуба из Льежа дебютировал через два года. В 2006—2008 годах, выступая за «Стандард», сыграл 84 матча и отметился 11 забитыми мячами.
\n
\n

В самом конце летнего трансферного окна 2008 года перешёл в английский «Эвертон», подписав с клубом пятилетний контракт. Сумма сделки — 15 миллионов фунтов стерлингов — стала самой большой когда-либо выплаченной «Эвертоном» за переход футболиста. Дебют бельгийца в клубе из Ливерпуля состоялся 14 сентября в победной (3:2) игре против «Сток Сити». Первый гол за «Эвертон» Феллайни забил 5 октября в ворота «Ньюкасла». По итогам своего дебютного сезона на «Гудисон Парк», в котором он сыграл 35 матчей и забил 9 голов, Феллайни был признан лучшим молодым игроком команды.
\n
\n

В новом сезоне Феллайни стал одним из лидеров команды, однако 6 февраля Сотириос Кириакос в мерсисайдском дерби нанёс бельгийцу серьёзную травму, из-за которой он был вынужден пропустить остаток сезона. В сезоне 2010/11 вернулся в основу «Эвертона», но как и в предыдущем сезоне из-за травмы был вынужден досрочно его завершить.
\n
\n

<b> «Эвертон» </b>
\n
\n

17 ноября 2011 года Феллайни подписал новый пятилетний контракт с «Эвертоном».
\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

3 сентября 2013 года, в последние часы трансферного окна Маруан стал игроком «Манчестер Юнайтед». Сумма трансфера составила 27,5 млн фунтов. 14 сентября Феллайни дебютировал за «МЮ», выйдя на замену в матче против «Кристал Пэлас». Свой первый гол за «Манчестер Юнайтед» Феллайни забил в ворота «Вест Бромвич Альбион» 20 октября 2014 года. В целом сезон 2014/15 Феллайни смог провести на высоком уровне. Он помог команде в некоторых принципиальных матчах, на его счету голы в ворота «Тоттенхэм Хотспур» и «Манчестер Сити».
\n
\n

<b> «Карьера в сборной» </b>
\n
\n

В составе сборной Бельгии участвовал в футбольном турнире Летних Олимпийских играх 2008 в Пекине, где его команда заняла четвёртое место.
\n
\n

Уже в 19 лет Маруан стал играть за взрослую сборную Бельгии. Первый мяч за сборную он забил 24 марта 2007 года в ворота команды Португалии в Брюсселе на стадионе короля Бодуэна.

\n
\n

</string>


    <string name="TvMaticBiografy"> <b>   Nemanja Matic</b>
\n
\n

Нема́нья Ма́тич (родился 1 августа 1988, Шабац, СФРЮ) — сербский футболист, опорный полузащитник английского клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Сербии.
\n
\n

<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n


<b> «Челси» </b>
\n
\n


В возрасте 16 лет дебютировал в клубе «Колубара», проведя в дебютном сезоне 16 матчей. В 2007 году перешёл в клуб Цоргонь-лиги «Кошице». В словацком чемпионате провёл 64 матча, забив в них 4 мяча. Там же игрок получил словацкое гражданство. В 2009 году в составе «Кошице» стал обладателем Кубка Словакии, в финале обыграв «Артмедию» со счётом 3:1. 18 августа 2009 года перешёл в «Челси» за £1,5 млн, подписав четырёхлетний контракт с английским клубом.
\n
\n

В августе 2010 года, составив компанию другому сербскому игроку «Челси» Слободану Райковичу, Неманья Матич на правах аренды перешёл в нидерландский «Витесс».
\n
\n

<b> «Бенфика» </b>
\n
\n

В 2011 году был отдан в лиссабонскую «Бенфику» в обмен на Давида Луиса и 22 миллиона фунтов. В португальском клубе стал обладателем Кубка португальской лиги в 2012 году.
\n
\n

<b>  Возвращение в «Челси» </b>
\n
\n

15 января 2014 года, на официальном сайте «Челси» было объявлено о возвращении футболиста в клуб. Контракт подписан на 5,5 лет. Сумма трансфера составила € 25 млн. 30 августа 2014 года забил первый гол за «Челси» в матче против « Эвертона».
\n
\n

<b> «Манчестер Юнайтед» </b>
\n
\n

31 июля 2017 года было объявлено о переходе Матича в «Манчестер Юнайтед». Сербский полузащитник подписал с клубом трёхлетний контракт с возможностью продления ещё на год. Сумма трансфера составила 40 млн фунтов. Официальный дебют Матича в составе «Юнайтед» состоялся 8 августа 2017 года в матче на Суперкубок УЕФА против испанского клуба «Реал Мадрид».
\n
\n

<b>  Международная карьера</b>
\n
\n

В составе сборной Сербии дебютировал 14 декабря 2008 года в товарищеском матче против команды Польши (1:0). Участник молодёжного чемпионата Европы 2009.
\n
\n

</string>

    <string name="TvDarmianBiografy"> <b>   Matteo Darmian</b>
\n
\n

Матте́о Дармиа́н (итал. Matteo Darmian; род. 2 декабря 1989, Леньяно, Милан, Ломбардия) — итальянский футболист, крайний защитник английского клуба «Манчестер Юнайтед» и национальной сборной Италии.
\n
\n


<b>  Клубная карьера</b>
\n
\n


<b>  «Милан», «Палермо»</b>
\n
\n


Дармиан является воспитанником «Милана». Дебютировал за основной состав «россонери» 28 ноября 2006 года в матче Кубка Италии против «Брешии», заменив Каху Каладзе на 46-й минуте встречи.
\n
\n

Первый матч в Серии A провёл 19 мая 2007 года, выйдя на замену Джузеппе Фавалли на 68-й минуте встречи «Милан» — «Удинезе».
\n
\n

Сезон 2009/10 Дармиан провёл в аренде в клубе «Падова», выступавший в Серии B. Дебютировал в составе «Падовы» 28 ноября 2009 года в матче против клуба «Виченца». Всего провёл 20 матчей в лиге, после чего помог своей команде избежать вылета из Серии B, обыграв по сумме двух матчей клуб «Триестина» в плей-офф.
\n
\n

12 июля 2010 года Дармиан перешёл в клуб «Палермо», выкупивший у «Милана» половину прав на футболиста за €800 000. 16 сентября 2010 года Маттео сыграл свой первый матч в составе «розово-чёрных»: это была игра Лиги Европы УЕФА против пражской «Спарты». 23 сентября дебютировал за «Палермо» в чемпионате, выйдя на замену Хавьеру Пасторе на 92-й минуте матча против «Ювентуса», в котором «орлы» одержали победу со счётом 3:1. Всего в сезоне 2010/11 провёл за «Палермо» 16 матчей.
\n
\n

В июне 2011 года «Милан» и «Палермо» продлили своё совместное владение правами на футболиста. 12 июля 2011 года Дармиан перешёл в клуб «Торино» на правах аренды. 13 августа Маттео дебютировал в составе «гранатовых» в матче Кубка Италии против «Лумеццане». 29 октября забил гол в матче Серии B против «Эмполи». По итогам сезона 2011/12, в котором Дармиан сыграл за клуб 33 матча в лиге, «Торино» вышел в Серию А.

\n
\n

В июне 2012 года «Палермо» выкупил половину прав на Дармиана у «Милана» за €500 000 и передал половину прав на него «Торино» за €825 000. Год спустя, 20 июня 2013 года, «Торино» выкупил оставшуюся половину прав на футболиста у «Палермо», отдав за это €1,5 млн. В сезоне 2013/14 Дармиан провёл 37 матчей в чемпионате и был включён в символическую «команду года» Серии А вместе с одноклубником Чиро Иммобиле.
\n
\n

В сезоне 2014/15 в первом же своём матче отметился голом: это была игра третьего квалификационного раунда Лиги Европы против шведского клуба «Броммапойкарна» 7 августа 2014 года. 29 октября забил свой первый гол в Серии А, ставший победным в игре против «Пармы». 26 февраля 2015 года Дармиан забил победный гол в ворота «Атлетик Бильбао», который вывел «Торино» в 1/8 финала Лиги Европы. Всего в сезоне 2014/15 Маттео сыграл 47 матчей во всех турнирах.
\n
\n

<b>  «Манчестер Юнайтед»</b>
\n
\n


11 июля 2015 года «Манчестер Юнайтед» объявил о подписании четырёхлетнего контракта с Дармианом. Сумма трансфера составила £12,7 млн. Дармиан стал вторым игроком, перешедшим из «Торино» в «Манчестер Юнайтед», после Дениса Лоу. 8 августа Маттео дебютировал за «Юнайтед» в официальных матчах в игре первого тура Премьер-лиги против «Тоттенхэм Хотспур». 20 апреля 2016 года забил свой первый гол за «Манчестер Юнайтед» в игре Премьер-лиги против «Кристал Пэлас». Несмотря на неплохой старт сезона стать основным игроком команды Дармиану не удалось, что вызвало слухи о возможном уходе итальянца в другой клуб.
\n
\n

<b>  Карьера в сборной</b>
\n
\n

Маттео выступал за сборные Италии всех возрастов, начиная со сборной Италии до 17 лет. В 2008 году в составе сборной Италии до 19 лет принял участие в юношеском чемпионате Европы, а год спустя в составе сборной Италии до 20 лет сыграл на Средиземноморских играх. В 2009 году дебютировал за сборную Италии до 21 года.
\n
\n

1 июня 2014 года был включён в окончательную заявку сборной Италии на чемпионат мира 2014 года. 14 июня дебютировал на чемпионате мира в матче против сборной Англии.
Впоследствии сыграл также в матчах против Коста-Рики и Уругвая, но Италия проиграла оба этих матча и не смогла выйти из группы.
\n
\n


В январе 2015 года получил «голубой мяч» — награду лучшему игроку национальной сборной Италии в 2014 году по версии болельщиков, опередив таких игроков, как Грациано Пелле и Андреа Пирло.
\n
\n


</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>
